<document xmlns="http://www.ponomar.net/culiturgical">
<p>В<red>о вто́рникъ, а҃ ѧ нлⷣи вели́каго поста̀. кано́н̾, на па́вечерницѣ. глаⷭ҇, ѕ҃. пѣ́снь, а҃. і҆рмо́съ. П</red>омо́щникъ и҆ покрови́тель, бы́сть мнѣ̀ во спасе́нїе. се́й ми є҆́сть бг҃ъ, и҆ просла́влю и҆̀, бг҃ъ ѻ҆ц҃а моегѡ̀, и҆ вознесꙋ̀ и҆̀, сла́вно бо просла́висѧ.</p>

<p><red>запѣ́въ: С</red>ла́ва тебѣ̀ бж҃е на́шъ сла́ва тебѣ̀ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>А҆́</red>велевѣ і҆с҃е неꙋподо́бихсѧ пра́вдѣ, да́ра тебѣ̀ прїѧ́тна непринесо́хъ когда̀, ни дѣѧ́нїѧ бжⷭ҇твена, ни же́ртвꙋ чи́стꙋ, ни житїѧ̀ непоро́чна.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>кѡ ка́инъ и҆ мы̀ дꙋшѐ ѻ҆каѧ́ннаѧ, всѣ́хъ зижди́телю, дѣѧ́нїѧ скве́рнена и҆ же́ртвꙋ поро́чнꙋ, и҆ непотре́бно житїѐ, принесо́хома в̾кꙋ́пѣ, тѣ́мже и҆ ѡ҆сꙋди́ хомасѧ.</p>

<p><red>Б</red>ре́нїе зижди́тель жи́во со́здавъ, вло жи́лъ ми є҆сѝ пло́ть и҆ ко́сти и҆ дыха́нїе и҆ жи́знь. но ѽ тво́рче мо́й. и҆ и҆зба́ вителю мо́й и҆ сꙋдїѐ, ка́ющагосѧ прїими́ мѧ.</p>

<p><red>О</red>у҆вы̀ мнѣ̀ ѻ҆каѧ́ннаѧ дꙋшѐ, что̀ ᲂу҆по до́бисѧ пе́рвѣй є҆́ввѣ; ви́дѣ бо ѕлѣ̀, и҆ ᲂу҆ѧ́звисѧ го́рцѣ. и҆ прикоснꙋ́сѧ дре́вꙋ, и҆ вкꙋсѝ де́рзостнѣ без̾слове́сныѧ снѣ́ди.</p>

<p><red>И҆</red>сповѣ́даю ти сп҃се грѣхѝ, ꙗ҆́же содѣ́ лахъ, дꙋшѝ и҆ тѣ́ла моегѡ̀ ꙗ҆́звы, ꙗ҆́же в̾нꙋ́трь ᲂу҆бі́йственнїи по́мыслы, разбо́й нически на мѧ̀ воз̾ложи́ша.</p>

<p><red>сла́ва. П</red>ресꙋ́щнаѧ трⷪ҇це ꙗ҆́же во є҆ди́н ствѣ поклонѧ́емаѧ, возмѝ бре́мѧ ѿ менѐ тѧ́жкое грѣхо́вное, и҆ ꙗ҆́кѡ млрⷭ҇дъ, да́ждь ми сле́зы ᲂу҆миле́нїѧ.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. Б</red>цⷣе наде́жда и҆ пред̾ста́тель нице всѣ́мъ пою́щымъ тѧ, возмѝ бре́мѧ ѿ менѐ тѧ́жкое грѣхо́вное, и҆ ꙗ҆́кѡ влⷣчце чⷭ҇таѧ, ка́ющасѧ прїими́ мѧ.</p>

<p><red>пѣ́снь, в҃. і҆рмо́с̾. В</red>онмѝ нб҃о и҆҆ воз̾гл҃ю, и҆҆ воспою̀ хрⷭ҇та̀, ѿ дв҃ы пло́тїю прише́ дшагѡ.</p>

<p><red>П</red>огꙋби́хъ первозда́ннꙋю добро́тꙋ, и҆ бл҃голѣ́пїе моѐ, и҆ ны́нѣ лежꙋ̀ на́гъ и҆ срамлѧ́юсѧ.</p>

<p><red>К</red>ова́хꙋ на хребтѣ̀ мое́мъ всѝ нача́ль ницы стра́стнїи, ѡ҆долѣ́юще мѧ без̾за ко́нїемъ свои́мъ.</p>

<p><red>С</red>ъшива́ше ко́жныѧ ри́зы грѣ́хъ, ѡ҆бнажи́въ мѧ пе́рвыѧ бг҃отка́нныѧ ѻ҆де́жды.</p>

<p><red>Ѡ҆</red>бложе́нъ є҆́смь ѡ҆дѣѧ́нїемъ стꙋда̀, ꙗ҆́коже ли́ствїе смоко́вное, во ѡ҆бличе́ нїе мои́хъ самово́льныхъ страсте́й.</p>

<p><red>Ѡ҆</red>дѣ́ѧхсѧ въ сра́мнꙋю ри́зꙋ, и҆ ѡ҆крова вле́нꙋю стꙋ́днѡ, тече́нїемъ стра́стнагѡ и҆ любосла́стнагѡ живота̀.</p>

<p><red>В</red>падо́хъ въ страстнꙋ́ю па́гꙋбꙋ, и҆ въ веще́ственꙋю тлю̀, и҆ ѿ то́лѣ и҆ до ны́нѣ вра́гъ ми досажда́етъ.</p>

<p><red>Л</red>юбове́щно и҆ любостѧжа́емое житїѐ невоз̾держа́нїемъ сп҃се пред̾поче́тъ, нн҃ѣ тѧ́жкимъ бре́менемъ ѡ҆бложе́нъ є҆́смь.</p>

<p><red>О</red>у҆краси́хъ плотьска́гѡ ѻ҆́браза скве́рны ми по́мыслы, разли́чнымъ ѻ҆дѣѧ́нїем̾, и҆ ѡ҆сꙋжда́юсѧ.</p>

<p><red>В</red>нѣ́шнимъ прилѣ́жнѡ, бл҃гоꙋкраше́ нїемъ є҆ди́нѣмъ попеко́хсѧ, в̾нꙋ́тренюю презрѣ́въ бл҃гоѡ҆бра́знꙋю сѣ́нь.</p>

<p><red>сла́ва. Е҆</red>ди́нагѡ тѧ̀ в̾ трїе́хъ ли́цѣхъ бг҃а всѣ́хъ пою̀, ѻ҆ц҃а и҆ сн҃а и҆ ст҃а́гѡ дх҃а.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. П</red>речⷭ҇таѧ бцⷣе дв҃о, є҆ди́на всепѣ́таѧ, молѝ прилѣ́жнѡ спасти́сѧ всѣ́мъ на́мъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, г҃. і҆рмоⷭ҇. Н</red>а недви́жимомъ хрⷭ҇тѐ ка́мени, за́повѣдей ти, ᲂу҆твердѝ моѐ помышле́нїе.</p>

<p><red>И҆</red>сто́чникъ живота̀ стѧжа́хъ, тебѐ сме́ рти разрꙋши́телѧ. и҆ вопїю́ ти ѿ срⷣца моегѡ̀ пре́жде конца̀, согрѣши́хъ ѡ҆чи́ сти и҆ спаси́ мѧ.</p>

<p><red>И҆́</red>же при нѡ́и сп҃се нече́ствовавшихъ подража́хъ. ѻ҆́нѣхъ наслѣ́довахъ ѡ҆сꙋж де́нїе въ пото́пѣ погрꙋже́нїѧ.</p>

<p><red>С</red>огрѣши́хъ гдⷭ҇и согрѣши́хъ ти ѡ҆чи́сти мѧ. нѣ́сть бо и҆́же кто̀ согрѣшѝ въ чл҃цѣхъ, є҆го́же не превзыдо́хъ согрѣ ше́ньми.</p>

<p><red>Х</red>а́ма ѻ҆́ного ѽ дꙋшѐ, ѻ҆ц҃ꙋ рꙋга́телѧ подража́вши, сра́мъ непокры́ла є҆сѝ и҆́ск ренѧгѡ, в̾спѧ́ть зрѧ̀ воз̾врати́вшисѧ.</p>

<p><red>Б</red>л҃гослове́нїе си́мово ненаслѣ́дова дш҃ѐ моѧ̀ страстна́ѧ ни простра́нно ᲂу҆держа́ нїе ꙗ҆́кѡ і҆аѳе́тъ, тѣ́мъ непрїѧ́ла є҆сѝ на землѝ грѣхо́въ ѡ҆ставле́нїѧ.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇це проста̀ несозда́ннаѧ, без̾ нача́льное є҆стество̀, є҆́же в̾ тре́хъ воспе ва́емо соста́вѣхъ, на́съ спасѝ, вѣ́рою покланѧ́ющихсѧ держа́вѣ твое́й.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. И҆́</red>же ѿ ѻ҆ц҃а без̾лѣ́тна сн҃а, в̾лѣ́то бг҃ороди́тельнице, не и҆скꙋсомꙋ́ жнѡ родила̀ є҆сѝ. стра́нно чю́до. пребы́ вши дв҃ою доѧ́щи.</p>

<p><red>пѣ́снь, д҃. і҆рмо́съ. О</red>у҆слы́шавъ же пррⷪ҇къ прихо́дъ тво́й гдⷭ҇и, и҆ ᲂу҆боѧ́хсѧ, ꙗ҆́кѡ хо́щеши ѿ дв҃ы роди́тисѧ, и҆ чл҃кѡмъ ꙗ҆ви́тисѧ, и҆ гл҃аше, ᲂу҆слы́шахъ слꙋ́хъ тво́й и҆ ᲂу҆боѧ́хсѧ, сла́ва си́лѣ твое́й.</p>

<p><red>Д</red>вѣ̀ женѣ̀ ᲂу҆́бо ми разꙋмѣ́й, дѣѧ́нїе и҆ ра́зꙋмъ в̾ видѣ́нїи. лі́ю ᲂу҆́бѡ дѣѧ́нїе, ꙗ҆́кѡ многоча́днꙋ. рахи́ль же ра́зꙋмъ, ꙗ҆́кѡ многотрꙋ́днꙋ. и҆́бо кромѣ̀ трꙋ до́въ, ни дѣѧ́нїе ни видѣ́нїе дꙋшѐ и҆спра́витсѧ.</p>

<p><red>Б</red>дѝ ѽ дꙋшѐ моѧ̀, мꙋ́жествꙋй ꙗ҆́коже дре́вле вели́кїи в̾ патрїа́рсѣхъ, да стѧ́же ши дѣѧ́нїе съ ра́зꙋмомъ. да бꙋ́деши ᲂу҆́мъ зрѧ̀ бг҃а, и҆ дости́гнеши в̾ незахо дѧ́щїи мра́къ в̾ возрѣ́нїи, и҆ бꙋ́деши вели́кїи кꙋпе́цъ.</p>

<p><red>Д</red>ва́надесѧте патрїа́рхъ вели́кїи в̾ пат рїа́рсѣхъ роди́въ, та́йнѡ ᲂу҆твердѝ тебѣ̀ лѣ́ствицꙋ, дѣ́йственагѡ дꙋшѐ моѧ̀ восхожде́нїѧ. дѣ́ти ꙗ҆́кѡ ѡ҆снова́нїѧ, степе́ни ꙗ҆́кѡ восхожде́нїѧ, премꙋ́дрено положи́въ.</p>

<p><red>И҆</red>са́ва воз̾ненави́дѣннагѡ подража́ла є҆҆сѝ дꙋшѐ, ѿдала̀ є҆сѝ пе́рвыѧ добро́ты пе́рвенечество, и҆ ѻ҆́ч҃а бл҃гослове́нїѧ ѿ падѐ, и҆ два́щи поползе́сѧ ѻ҆каѧ́ннаѧ, дѣѧ́нїемъ и҆ ра́зꙋмомъ. тѣ́мже ны́нѣ пока́йсѧ.</p>

<p><red>Е҆</red>до́мъ и҆са́въ нарече́сѧ кра́йнѧгѡ ра́ди женонеи́стовства насмѣше́нїе. не воз̾ держа́нїемъ бо прⷭ҇нѡ раз̾жиза́емь, и҆ сластьмѝ ѡ҆сквернѧ́емъ. є҆до́мъ нарече́ сѧ, є҆́же гл҃етсѧ раз̾же́нїе дꙋшѝ любо грѣхо́вны.</p>

<p><red>І҆́</red>ѡва и҆́же на гно́ищи слы́шащи ѽ дꙋшѐ моѧ̀ ѡ҆правди́вшагосѧ, тогѡ̀ мꙋ́ жествꙋ непоревнова́ла є҆сѝ. крѣ́пость нестѧжа́ла є҆сѝ, пред̾ложе́нїѧ во всѣ́хъ и҆́хъ же разꙋмѣ́ла є҆сѝ и҆́хъ же вѣ́си и҆ и҆́хъ же и҆скꙋси́сѧ. но ꙗ҆ви́ласѧ є҆сѝ нетерпѣли́ва.</p>

<p><red>И҆́</red>же пе́рвѣе на прⷭ҇то́лѣ, на́гъ ны́нѣ на гно́ищи гно́енъ. и҆́же мно́гїи в̾ ча́дѣхъ и҆ сла́венъ, без̾ча́денъ и҆ без̾до́мокъ напра́снѡ. пола́тꙋ бо гно́ище, и҆ би́серїе че́рьвїѧ вмѣнѧ́ше.</p>

<p><red>сла́ва. Н</red>ераздѣ́льно сꙋщество́мъ, не сли́тно ли́цы бг҃осло́влю тѧ, трⷪ҇ческое є҆ди́но бжⷭ҇тво̀, ꙗ҆́кѡ є҆ди́но црⷭ҇твено и҆ сопрⷭ҇то́льно. вопїю́ ти пѣ́снь вели́кꙋю, и҆́же в̾ вы́шнихъ трегꙋ́бо пѣсносло́ви мꙋю.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. И҆</red> ражда́еши и҆ дв҃ьствꙋе ши, и҆ пребыва́еши ѡ҆бои́мъ є҆сте ство́мъ дв҃а. роди́выисѧ ѡ҆бновлѧ́етъ зако́ны є҆стества̀. ᲂу҆тро́ба же ражда́етъ неражда́ющи. бг҃ъ и҆дѣ́же хо́щетъ, по бѣжа́ютсѧ є҆стества̀ чи́нове, твори́тъ бо є҆ли́ка хо́щетъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, є҃. і҆рмо́съ. И҆</red>з̾ нощѝ ᲂу҆́треннюю ща чл҃колю́бче просвѣтѝ молю́сѧ, и҆ наста́ви мѧ на повелѣ́нїѧ твоѧ̀, и҆ наꙋчи́ мѧ сп҃се, твори́ти во́лю твою̀.</p>

<p><red>А҆́</red>ще и҆ в̾ ро́въ в̾ве́рженъ бы́сть и҆ногда̀ і҆ѡ́сифъ, влⷣко гдⷭ҇и, но во ѻ҆́бразъ погребе́нїѧ и҆ воста́нїѧ твоегѡ̀. а҆́зъ же что̀ тебѣ̀ когда̀ таково̀ принесꙋ̀.</p>

<p><red>М</red>ѡѷсе́овъ слы́шала є҆сѝ дꙋшѐ ковче́гъ вода́ми и҆ волна́ми носи́мъ рѣчны́ми, ꙗ҆́кѡ в̾ черто́зѣ дре́вле, бѣжа́вша гоне́ нїѧ го́рька, совѣ́та фараѡни́тскагѡ.</p>

<p><red>А҆́</red>ще ба́бы слы́шала є҆сѝ и҆ногда̀ ᲂу҆бива́ю щыѧ младе́нцы мꙋ́жескїи по́лъ дꙋшѐ, цѣломꙋ́дрїѧ дѣ́ло. ты́ же ꙗ҆́кѡ вели́кїи мѡѷсе́й, вне́мли премꙋ́дрость.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>кѡ мѡѷсе́й вели́кїи є҆гѵ́птѧнина, ᲂу҆ма̀ ᲂу҆ѧзви́вши ѡ҆каѧ́ннаѧ, ᲂу҆би́ла є҆сѝ дꙋшѐ. и҆ ка́кѡ ѻ҆бита́еши, глаго́ли, въ пꙋсты́ни без̾стра́стїѧ покаѧ́нїемъ.</p>

<p><red>В</red>ъ пꙋсты́ню всели́сѧ вели́кїи мѡѷсе́й, грѧдѝ ᲂу҆́бѡ поревнꙋ́й тогѡ̀ житїю̀. да и҆ є҆́же в̾ кꙋпинѣ̀ бг҃оꙗ҆вле́нїѧ, ви́дѣти дꙋшѐ сподо́бишисѧ.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>ѧ̀ трⷪ҇це сла́вимъ є҆ди́нагѡ бг҃а. ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ ѻ҆́ч҃е и҆ сн҃е и҆ дꙋ́ше, про́сто сꙋщество̀, є҆ди́нице прⷭ҇нѡ покла нѧ́емаѧ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. И҆</red>з̾ тебѐ ѡ҆блече́сѧ в̾ моѐ смире́нїе, нетлѣ́ннаѧ без̾мꙋ́жнаѧ мт҃и дв҃о, бг҃ъ созда́выи вѣ́ки, и҆ соє҆ди́нивъ себѣ̀ чл҃ческое є҆стество̀.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѕ҃. і҆рмо́съ. В</red>озопи́хъ всѣ́мъ се́рдцемъ мои́мъ, к̾ ще́дромꙋ бг҃ꙋ, и҆ ᲂу҆слы́ша мѧ ѿ а҆́да преи҆спо́днѧгѡ, и҆ воз̾ведѐ ѿ тлѝ живо́тъ мо́й.</p>

<p><red>Н</red>еразꙋ́мнѡ дꙋшѐ прои҆зволе́нїе стѧжа́ ла є҆сѝ, ꙗ҆́коже дре́вле і҆и҃ль. бжⷭ҇твеныѧ бо ма́нны пред̾почла̀ є҆сѝ без̾слове́снѣ, любосла́стное стрⷭ҇те́мъ ласкосе́рдьство.</p>

<p><red>С</red>вина́ѧ мѧса̀ и҆ котлы̀, є҆гѵ́петское бра́шно, па́че нбⷭ҇нагѡ прои҆зво́лила є҆сѝ дꙋшѐ моѧ̀, ꙗ҆́коже дре́вле неразꙋ́мнїи лю́дїе в̾ пꙋсты́ни.</p>

<p><red>К</red>ладенцы̀ дꙋшѐ пред̾почла̀ є҆сѝ ханане́й скихъ мы́слей, па́че жи́лы ка́мене, и҆з̾ него́же премꙋ́дрости рѣка̀, пролива́етъ то́ки бг҃осло́вїѧ.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>кѡ ᲂу҆да́ри мѡѷсе́й ра́бъ тво́й жез ло́мъ ка́мень, ѡ҆бра́зно животвори́ваѧ ре́бра твоѧ̀ проѡ҆бразова́ше. и҆з̾ ни́хже всѝ питїѐ жи́зни сп҃се почерпа́емъ.</p>

<p><red>И҆</red>спыта́й дꙋшѐ и҆ сматрѧ́й, ꙗ҆́коже і҆с҃ъ на́ввинъ, ѡ҆бѣтова́нїѧ землѝ какова̀ є҆́сть, и҆ всели́сѧ в̾не́й бл҃гозако́нїемъ.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇ца є҆́смь проста̀ и҆ нераздѣ́ль на, раздѣ́льна ли́цы, и҆ є҆ди́ница є҆́смь є҆стество́мъ соє҆дине́на, ѻ҆ц҃ъ речѐ и҆ сн҃ъ, и҆ бжⷭ҇твеныи дх҃ъ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. О</red>у҆тро́ба твоѧ̀ бг҃а на́мъ родѝ, воѡ҆браже́на по на́съ. є҆го́же ꙗ҆́кѡ зижди́телѧ всѣ́хъ, молѝ бцⷣе, да моли́ твами твои́ми ѡ҆правди́мсѧ.</p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, <red>гⷤ. сла́ва, и҆ ны́нѣ.</red></p>

<p><red>сѣда́ленъ: С</red>тра́шныи де́нь прише́ствїѧ твоегѡ̀, и҆ не ᲂу҆мы́тное твоѐ хрⷭ҇тѐ сꙋди́ще помышлѧ́ю, ᲂу҆жаса́юсѧ и҆ бою́сѧ и҆ трепе́щꙋ, ꙗ҆́кѡ и҆мы́и мно́жество согрѣше́нїи. но пре́же конца̀ ꙗ҆́кѡ млⷭ҇тивъ бг҃ъ, ѡ҆братѝ и҆ спаси́ мѧ. ро́ж дьшїѧ тѧ̀ мл҃твами, бл҃гоꙋтро́бне сп҃се, є҆ди́не чл҃колю́бче.</p>

<p><red>пѣ́снь, з҃. і҆рмоⷭ҇. С</red>огрѣши́хом̾ и҆ без̾за ко́нновахом̾, и҆ не ѡ҆правди́хомсѧ пред̾ тобо́ю, ни соблюдо́хомъ ни сотвори́ хом̾, ꙗ҆́коже заповѣ́да на́мъ, но непре да́ждь на́съ до конца̀, ѻ҆те́ческїи бж҃е.</p>

<p><red>Д</red>в҃дъ и҆ногда̀ воѡ҆бразѝ, списа́въ ꙗ҆́кѡ во ѻ҆́бразѣ пѣ́нїе. и҆́мже дѣѧ́нїе ѡ҆бли ча́етъ є҆́же содѣ́ла, зовы́и поми́лꙋй мѧ. тебѣ́ бо є҆ди́номꙋ согрѣши́хъ всѣ́хъ бг҃ꙋ, са́мъ ѡ҆чи́сти мѧ.</p>

<p><red>К</red>овче́гъ ꙗ҆́коже ноша́шесѧ на колесни́ цѣ, и҆ преврати́вшꙋсѧ ю҆нцꙋ̀, ѻ҆за́нъ ѻ҆́нъ то́чїю коснꙋ́сѧ, и҆ бж҃їимъ и҆скꙋ си́сѧ гнѣ́вомъ. но того̀ дерзнове́нїѧ дꙋшѐ ᲂу҆бѣжа́вши, почита́й бжⷭ҇твенаѧ че́стнѣ.</p>

<p><red>С</red>лы́шала є҆сѝ а҆весоло́ма ка́кѡ на є҆стество̀ воста̀. ᲂу҆вѣ́дѣла є҆сѝ скве́рнаѧ є҆гѡ̀ дѣѧ́нїѧ, и҆́ми же ѡ҆сквернѝ ло́же дв҃да ѻ҆ц҃а своегѡ̀. но ты̀ ᲂу҆подо́биласѧ є҆сѝ того̀ страстны́мъ и҆ през̾ є҆сте́стве нымъ стремле́нїемъ.</p>

<p><red>П</red>окори́ла є҆сѝ нерабо́тныи са́нъ тѣ́лꙋ твоемꙋ̀. и҆но́го бо а҆хитофе́ла ѡ҆брѣ́т ши врага̀ дꙋшѐ, послꙋ́шала є҆сѝ тогѡ̀ совѣ́ты. но сїѧ̀ разсы́па са́мъ хрⷭ҇то́съ, да ты̀ всѧ́кѡ спасе́шисѧ.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇це проста̀ и҆ нераздѣ́льнаѧ, пресꙋ́щнаѧ є҆ди́нице ст҃а́ѧ, свѣ́тове и҆ свѣ́тъ, и҆ ст҃а́ѧ трѝ, и҆ є҆ди́но ст҃о пое́ тсѧ бг҃ъ трⷪ҇ца. но воспо́й и҆ похвалѝ живо́тъ и҆ животы̀ дꙋшѐ всѣ́хъ бг҃а.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. П</red>ое́мъ тѧ бл҃гослови́мъ тѧ поклонѧ́емътисѧ бцⷣе, ꙗ҆́кѡ ѿ неразлꙋ чи́мыѧ трⷪ҇цы породила̀ є҆сѝ є҆ди́ногѡ хрⷭ҇та̀ бг҃а. и҆ ты̀ ѿверзла̀ є҆сѝ на́мъ сꙋ́щымъ на землѝ нбⷭ҇наѧ.</p>

<p><red>пѣ́снь, и҃. і҆рмо́съ. Е҆</red>го́же вѡ́и нбⷭ҇нїи сла́вѧтъ, и҆ трепе́щꙋтъ херꙋви́ми и҆ сера фи́ми, всѧ́кѡ дыха́нїе и҆ тва́рь, по́йте бл҃гослови́те, и҆ превозноси́те є҆гѡ̀ во́ вѣки.</p>

<p><red>Г</red>їєзі́евꙋ ᲂу҆подо́биласѧ є҆сѝ ѻ҆каѧ́ннаѧ нра́вꙋ скве́рномꙋ всегда̀ дꙋшѐ. є҆го́же сребролю́бїе ѿложѝ понѐ на ста́рость. бѣ́гай гее́ны ѻ҆гнѧ̀, ѿстꙋпи́вши ѿ ѕлы́хъ твои́хъ.</p>

<p><red>Т</red>ы̀ і҆ѡѕі́и дꙋшѐ поревнова́вши, сегѡ̀ прокаже́нїе в̾ себѣ̀ и҆мѣ̀ сꙋгꙋ́бо. непо до́бнаѧ бо мы́слиши, и҆ без̾зако́ннаѧ дѣ́еши. ѡ҆ста́ви ꙗ҆́же и҆́маши, и҆ при тецы̀ к̾ покаѧ́нїю.</p>

<p><red>Н</red>иневи́тѧны дꙋшѐ слы́шала є҆сѝ, ка́ю щихсѧ к̾ бг҃ꙋ вре́тищемъ и҆ по́пеломъ. си́хъ не поревнова́ла є҆сѝ, но ꙗ҆ви́ласѧ є҆сѝ льсти́вѣйши всѣ́хъ и҆́же пре́жде зако́на, и҆ по зако́нѣ согрѣши́вшихъ.</p>

<p><red>И҆́</red>же в̾ ро́вѣ скве́рны слы́шала є҆сѝ і҆єремі́ю дꙋшѐ, гра́да сїо́нова, рыда́ньми вопїю́ща и҆ сле́зы просѧ́ща, ᲂу҆подо́бисѧ сегѡ̀ плаче́вномꙋ житїю̀, и҆ спасе́шисѧ.</p>

<p><red>І҆</red>ѡ́на в̾ фарси́съ побѣжѐ, проразꙋмѣ́въ ѡ҆браще́нїе ниневи́тѧнѡмъ, разꙋмѣ́въ бо ꙗ҆́кѡ пррⷪ҇къ бж҃їе бл҃гоꙋтро́бїе. тѣ́м̾ же ревнова́ше проро́чества несолга́ти.</p>

<p><red>сла́ва. Б</red>ез̾нача́льне ѻ҆́ч҃е, и҆ сн҃е собез̾на ча́льне, и҆́же ѿ ѻ҆ц҃а роди́выисѧ, и҆ ᲂу҆тѣ́шителю бл҃гі́и д́ш҃е пра́выи, и҆́же ѿ ѻ҆ц҃а и҆сходѧ́и, трⷪ҇це ст҃а́ѧ во є҆ди́ницѣ поми́лꙋй мѧ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Ꙗ҆́</red>кѡ ѿ ѡ҆броще́нїѧ черв лени́це пречⷭ҇таѧ, ᲂу҆́мнаѧ багрѧни́це є҆м̾ манꙋ́илева, внꙋ́трь во́чревѣ ти пло́ть и҆стка́сѧ. тѣ́мже тѧ вои́стинꙋ бцⷣꙋ почита́емъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѳ҃. і҆рмо́съ. Б</red>ез̾сѣ́меннѡ зача́ тїе, и҆ ржⷭ҇тво̀ несказа́нно, и҆ мт҃ре без̾ мꙋ́жныѧ без̾ тлѝ прижи́тїе. бж҃їе бо ржⷭ҇тво̀ ѡ҆бновлѧ́етъ є҆стество̀. тѣ́мже тѧ̀ всѝ ро́ди бг҃оневѣ́стнꙋю мт҃рь право сла́вно велича́емъ.</p>

<p><red>П</red>ости́всѧ гдⷭ҇ь дні́й четы́редесѧте въ пꙋсты́ни, послѣдѝ в̾залка̀, показꙋ́ѧ чл҃чество. дꙋшѐ не ᲂу҆ныва́й, а҆́ще ти приложи́тсѧ вра́гъ, моли́твами же и҆ посто́мъ ѿ́ногꙋ да ѿрази́тсѧ.</p>

<p><red>Х</red>рⷭ҇то́съ и҆скꙋша́емъ быва́ше, дїѧ́волъ и҆скꙋша́ше є҆гѡ̀, показꙋ́ѧ ка́менїе да хлѣ́бы бꙋ́дꙋтъ. на́ горꙋ возведѐ, ви́дѣти црⷭ҇твїѧ мі́рꙋ в̾ часѣ̀ вре́меннѣ. ᲂу҆бо́йсѧ ѽ дꙋшѐ ловле́нїѧ. трезви́сѧ моли́сѧ на всѧ́къ ча́съ к̾ бг҃ꙋ.</p>

<p><red>Г</red>о́рлица пꙋстынелю́бнаѧ, гла́съ вопїю́ щагѡ воз̾гласѝ. хрⷭ҇то́въ свѣти́льникъ, проповѣ́дꙋѧ покаѧ́нїе. и҆́родъ без̾зако́ нновавъ, со и҆родїѧ́дою. блюдѝ дꙋшѐ моѧ̀, да не ᲂу҆грѧ́знеши без̾зако́нны ми сѣ́тьми. но ѡ҆блобыза́й покаѧ́нїе.</p>

<p><red>В</red>ъ пꙋсты́ню всели́всѧ бл҃года́ти прⷣтча, и҆юде́ѧ всѧ̀ и҆ самарі́ѧ слы́шаще теча́хꙋ, и҆ и҆сповѣ́дахꙋ согрѣше́нїѧ своѧ̀, креща́ ющесѧ дꙋшѐ моѧ̀. и҆́мже ты̀ непоревно ва́ла є҆сѝ никогда́же.</p>

<p><red>Б</red>ра́къ ᲂу҆́бѡ че́стенъ и҆ ло́же нескве́рно, ѡ҆боѧ̀ хрⷭ҇то́съ пре́жде бл҃гословѝ,  пло́ тїю ꙗ҆ды́и в̾ше́дъ на́бракъ, во́дꙋ в̾ вино̀ сотворѧ́ѧ, и҆ показꙋ́ѧ пе́рвое чю́до, да ты̀ и҆змѣни́шисѧ ѽ дꙋшѐ моѧ̀.</p>

<p><red>Р</red>аз̾сла́бленагѡ стѧ́гнꙋ хрⷭ҇то́съ, ѻ҆́дръ взе́мша. и҆ ю҆́ношꙋ ме́ртва воз̾дви́же, вдови́ча сы́на. и҆ со́тнича ѻ҆́трока, и҆ са марѧны́ни ꙗ҆ви́сѧ. и҆́же в̾ дꙋ́сѣ слꙋ́жбꙋ, тебѣ̀ дꙋшѐ пред̾ живописа́лъ є҆́сть.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇це є҆диносꙋ́щнаѧ є҆ди́нице трисоста́внаѧ, тѧ̀ воспѣва́емъ, ѻ҆ц҃а сла́вѧще, сн҃а велича́юще, и҆ д́х҃ꙋ покло нѧ́ющесѧ, є҆ди́номꙋ є҆стествꙋ̀, вои́сти нꙋ бг҃ꙋ. жи́знь же и҆ живꙋ́щее црⷭ҇тво без̾коне́чное.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Б</red>г҃а є҆ди́на родила̀ є҆сѝ, и҆ є҆ди́на дв҃ою пребы́вши. ѽ стра́нномꙋ ржⷭ҇твꙋ̀, ѽ стра́нномꙋ зача́тїю. зача́тїе без̾сѣ́менно и҆ ржⷭ҇тво̀ вы́ше є҆стества̀. но ѽ бг҃оневѣ́сто чи́стаѧ, соблюдѝ ста́до сн҃а твоегѡ̀, є҆́же стѧжа̀.</p>

<p><red>задосто́йнѡ: Б</red>ез̾сѣ́меннѡ зача́тїе, и҆ ржⷭ҇тво̀ несказа́нно, и҆ мт҃ре без̾мꙋ́ж ныѧ без̾ тлѝ прижи́тїе. бж҃їе бо ржⷭ҇тво̀ ѡ҆бновлѧ́етъ є҆стество̀. тѣ́мже тѧ̀ всѝ ро́ди бг҃оневѣ́стнꙋю мт҃рь правосла́внѡ велича́емъ <red>[покло́н̾ до землѝ].</red></p>

</document>