<document xmlns="http://www.ponomar.net/culiturgical">
<p>В<red>ъ сре́дꙋ, а҃ ѧ недѣ́ли вели́каго поста̀. кано́н̾, на па́вечерницѣ. глаⷭ҇, ѕ҃. пѣ́снь, а҃. і҆рмо́съ. П</red>омо́щникъ и҆ покрови́тель, бы́сть мнѣ̀ во спасе́нїе. се́й ми є҆́сть бг҃ъ, и҆ просла́влю и҆̀, бг҃ъ ѻ҆ц҃а моегѡ̀, и҆ вознесꙋ̀ и҆̀, сла́вно бо просла́висѧ.</p>

<p><red>запѣ́въ: С</red>ла́ва тебѣ̀ бж҃е на́шъ сла́ва тебѣ̀ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>А҆́</red>ще и҆ согрѣши́хъ сп҃се, но вѣ́мъ ꙗ҆́кѡ чл҃колю́бецъ є҆сѝ. бїе́ши млⷭ҇тивнѣ, и҆ ми́лꙋеши те́плѣ. слезѧ́ща зри́ши, и҆ проти́вꙋ тече́ши ꙗ҆́кѡ ѻ҆ц҃ъ призыва́ѧ блꙋ́днагѡ.</p>

<p><red>Ѿ</red> ю҆́ности хрⷭ҇тѐ, за́повѣди твоѧ̀ пре стꙋпи́хъ, всестра́стно небрегі́и, ᲂу҆ны́ нїемъ преидо́хъ житїѐ моѐ. тѣ́мже зовꙋ̀ тебѣ̀ сп҃се, понѐ на коне́цъ спаси́ мѧ.</p>

<p><red>П</red>ове́ржена мѧ сп҃се пред̾враты̀ твои́ми, понѐ на ста́рость не ѿри́ни менѐ во а҆́дъ тща̀. но пре́жде конца̀ ꙗ҆́кѡ чл҃ко лю́бецъ, да́рꙋй ми грѣхопаде́нїи ѻ҆ста вле́нїе.</p>

<p><red>Б</red>ога́тьство моѐ сп҃се и҆знꙋри́хъ блꙋ до́мъ, пꙋ́стъ є҆́смь плодо́въ бл҃гочести́ выхъ. а҆́лченъ же зовꙋ̀, ѻ҆́ч҃е щедро́тъ, пред̾вари́въ ты́ мѧ ᲂу҆ще́дри.</p>

<p><red>И҆́</red>же в̾ разбо́йники в̾пады́и а҆́зъ є҆́смь помышле́ньми мои́ми, ве́сь ѿ ни́хъ ᲂу҆ѧзви́хсѧ ны́нѣ, и҆ и҆спо́лнихсѧ ра́нъ. но са́м̾ ми пред̾ста́въ хрⷭ҇тѐ сп҃се и҆сцѣлѝ.</p>

<p><red>С</red>щ҃е́нникъ мѧ пред̾ви́дѣвъ ми́мѡ и҆́де, и҆ леви́тъ ви́дѧ в̾ лю́тыхъ, на́га презрѣ̀. но и҆́же ѿ мр҃і́и восїѧ́выи і҆с҃е, ты̀ пред̾ ста́въ ᲂу҆ще́дри мѧ.</p>

<p><red>сла́ва. П</red>ресꙋ́щнаѧ трⷪ҇це ꙗ҆́же во є҆ди́н ствѣ поклонѧ́емаѧ, возмѝ бре́мѧ ѿ менѐ тѧ́жкое грѣхо́вное, и҆ ꙗ҆́кѡ млрⷭ҇дъ, да́ждь ми сле́зы ᲂу҆миле́нїѧ.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. Б</red>цⷣе наде́жда и҆ пред̾ста́тель нице всѣ́мъ пою́щымъ тѧ, возмѝ бре́мѧ ѿ менѐ тѧ́жкое грѣхо́вное, и҆ ꙗ҆́кѡ влⷣчце чⷭ҇таѧ, ка́ющасѧ прїими́ мѧ.</p>

<p><red>пѣ́снь, в҃. і҆рмо́с̾. В</red>онмѝ нб҃о и҆҆ воз̾гл҃ю, и҆҆ воспою̀ хрⷭ҇та̀, ѿ дв҃ы пло́тїю прише́ дшагѡ.</p>

<p><red>В</red>о ѡ҆брази́въ моѐ страстно́е без̾ ѡ҆бра́зїе, любосла́стными стремле́ньми, погꙋби́хъ ᲂу҆́мнꙋю красотꙋ̀.</p>

<p><red>П</red>огребо́х̾ пе́рвагѡ ѻ҆́браза добро́тꙋ сп҃се страстьмѝ, ꙗ҆́коже и҆ногда̀ дра́хмꙋ, взы ска́въ ѡ҆брѧ́щи.</p>

<p><red>С</red>огрѣши́хъ ꙗ҆́коже блꙋдни́ца вопїю́ ти, є҆ди́нъ согрѣши́хъ тебѣ̀, ꙗ҆́кѡ ми́рѡ прїимѝ сп҃се и҆ моѧ̀ сле́зы.</p>

<p><red>П</red>оползо́хсѧ ꙗ҆́кѡ давы́дъ блꙋ́днѡ, и҆ ѡ҆скверни́хсѧ. но ѡ҆мы́й менѐ сп҃се слеза́ми.</p>

<p><red>Ѡ҆</red>чи́сти ꙗ҆́кѡ мыта́рь вопїю́ ти, сп҃се ѡ҆чи́сти мѧ. никто́же бо ѿ сꙋ́щихъ и҆з̾ а҆да́ма, ꙗ҆́кѡ а҆́зъ согрѣши́лъ є҆́сть к̾ тебѣ̀.</p>

<p><red>Н</red>и сле́зъ ни покаѧ́нїѧ и҆́мамъ ни ᲂу҆ми ле́нїѧ. но са́мъ ми сп҃се сїѧ̀, ꙗ҆́кѡ бг҃ъ да́рꙋй.</p>

<p><red>Д</red>ве́рь твою̀ незатвори́ми тогда̀ гдⷭ҇и гдⷭ҇и, но ѿве́рзи ми сїю̀ ка́ющꙋмисѧ.</p>

<p><red>Ч</red>л҃колю́бче хотѧ́и всѣ́мъ спасти́сѧ, ты̀ воз̾зови́ мѧ и҆ прїимѝ ꙗ҆́кѡ бл҃гъ ка́ю щꙋмисѧ.</p>

<p><red>В</red>нꙋшѝ воздыха́нїе дш҃ѝ моеѧ̀, и҆ ѻ҆́чїю мое́ю прїимѝ ка́пли сп҃се, и҆ спаси́ мѧ.</p>

<p><red>сла́ва. Е҆</red>ди́нагѡ тѧ̀ в̾ трїе́хъ ли́цѣхъ бг҃а всѣ́хъ пою̀, ѻ҆ц҃а и҆ сн҃а и҆ ст҃а́гѡ дх҃а.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. П</red>речⷭ҇таѧ бцⷣе дв҃о, є҆ди́на всепѣ́таѧ, молѝ прилѣ́жнѡ спасти́сѧ всѣ́мъ на́мъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, г҃. і҆рмоⷭ҇. О</red>у҆твердѝ гдⷭ҇и на ка́ме ни за́повѣдей ти, подви́гшеесѧ срⷣце моѐ, ꙗ҆́кѡ є҆ди́нъ ст҃ъ є҆сѝ и҆ пра́веденъ.</p>

<p><red>Ѿ</red> землѝ хара́ньскїѧ и҆зы́ди, ѿ грѣха̀ дꙋшѐ моѧ̀. грѧдѝ въ зе́млю точа́щꙋю при́снѡ, живо́тное нетлѣ́нїе, ю҆́же а҆враа́мъ наслѣ́дова.</p>

<p><red>А҆</red>враа́ма слы́шала є҆сѝ дꙋшѐ моѧ̀ дре́ вле, ѡ҆ста́вивша зе́млю, ѻ҆те́чества и҆ бы́вша прише́льца, сегѡ̀ и҆зволе́нїю подража́й.</p>

<p><red>О</red>у҆́дꙋба мамврі́йскагѡ, ᲂу҆чреди́въ пат рїа́рхъ а҆́гг҃лы, наслѣ́дова по ста́рости ѡ҆бѣтова́нїѧ лови́твꙋ.</p>

<p><red>И҆</red>саа́ка ѻ҆каѧ́ннаѧ дꙋшѐ моѧ̀ разꙋмѣ́в ши но́вꙋю же́ртвꙋ, та́йно всесожже́нꙋю гдⷭ҇ви, подража́й є҆гѡ̀ прои҆зволе́нїю.</p>

<p><red>И҆</red>зма́йла слы́шала є҆сѝ, трезви́сѧ дꙋшѐ моѧ̀. и҆з̾гна́на ꙗ҆́кѡ рабы́нино ѿ рожде́ нїе. блюдѝ, да не ка́кѡ подо́бнѡ что̀ постра́жеши, ласкосе́рдствꙋющи.</p>

<p><red>П</red>оми́лꙋй гдⷭ҇и поми́лꙋй мѧ вопїю̀ те бѣ̀, є҆гда̀ прїи́деши со а҆́гг҃лы твои́ми, воз̾да́ти всѣ́мъ по достоѧ́нїю дѣѧ́нїѧ.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇це проста̀ несозда́ннаѧ, без̾ нача́льное є҆стество̀, є҆́же в̾ тре́хъ воспе ва́емо соста́вѣхъ, на́съ спасѝ, вѣ́рою покланѧ́ющихсѧ держа́вѣ твое́й.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. И҆́</red>же ѿ ѻ҆ц҃а без̾лѣ́тна сн҃а, в̾лѣ́то бг҃ороди́тельнице, не и҆скꙋсомꙋ́ жнѡ родила̀ є҆сѝ. стра́нно чю́до. пребы́ вши дв҃ою доѧ́щи.</p>

<p><red>пѣ́снь, д҃. і҆рмо́съ. О</red>у҆слы́шавъ же пррⷪ҇къ прихо́дъ тво́й гдⷭ҇и, и҆ ᲂу҆боѧ́хсѧ, ꙗ҆́кѡ хо́щеши ѿ дв҃ы роди́тисѧ, и҆ чл҃кѡмъ ꙗ҆ви́тисѧ, и҆ гл҃аше, ᲂу҆слы́шахъ слꙋ́хъ тво́й и҆ ᲂу҆боѧ́хсѧ, сла́ва си́лѣ твое́й.</p>

<p><red>Ц</red>а́рьскимъ са́номъ и҆ вѣнце́мъ, и҆ багрѧни́цею ѡ҆дѣ́ѧнъ, многоимѣ́ненъ чл҃къ и҆ пра́веденъ, бога́тствомъ и҆з̾ѡ҆би лꙋ́ѧ и҆ ста́ды, внеза́пꙋ бога́тства ѡ҆бни ща́въ, и҆ сла́вы ца́рьскїѧ лише́нъ бы́сть.</p>

<p><red>А҆́</red>ще пра́веденъ бѧ́ше и҆ непоро́чен̾ па́че всѣ́хъ, и҆ неꙋбѣжѐ ловле́нїѧ льсти́вагѡ и҆ сѣ́ти, ты́ же грѣхолюби́ва сꙋ́щи ѡ҆каѧ́ннаѧ дꙋшѐ, что̀ сотвори́ши, а҆́ще ти невѣ́дома напа́сть на́йдетъ на и҆скꙋше́нїе.</p>

<p><red>Т</red>ѣ́ло ѡ҆скверни́хъ, дꙋ́хъ ѡ҆калѧ́хъ, ве́сь гно́енъ є҆́смь. но ꙗ҆́кѡ вра́чь хрⷭ҇тѐ, ѻ҆боѧ̀ покаѧ́нїемъ ми и҆сцѣлѝ, ѡ҆мы́й и҆ ѡ҆чи́сти, покажѝ па́че снѣ́га сп҃се мо́й чи́стѣйша.</p>

<p><red>Т</red>ѣ́ло  своѐ  и҆  кро́вь,  распина́емь  ѡ҆ всѣ́хъ да́лъ є҆сѝ сло́ве. тѣ́ло ᲂу҆́бѡ, да мѧ̀ ѡ҆бнови́ши. кро́вь же, да ѡ҆мы́еши мѧ. дх҃ъ же пре́далъ є҆сѝ, да мѧ̀ приве де́ши хрⷭ҇тѐ роди́телю своемꙋ̀.</p>

<p><red>С</red>одѣ́ла спасе́нїе посредѣ̀ землѝ ще́дре, да спасе́мсѧ. во́лею на́древѣ распѧ́тсѧ, є҆де́мъ затворе́ныи ѿве́рзесѧ. вы́шнѧѧ и҆ ни́жнѧѧ тва́рь, и҆ ꙗ҆зы́цы всѝ спа́с шесѧ, поклонѧ́ют̾тисѧ.</p>

<p><red>Д</red>а бꙋ́детъ ми кꙋпѣ́ль, кро́вь ꙗ҆́же и҆з̾ ре́бръ твои́хъ в̾кꙋ́пѣ и҆ питїѐ, и҆сте́к шаѧ вода̀ ѡ҆ставле́нїѧ. да ѡ҆бою́дꙋ ѡ҆чи́ щꙋсѧ помазꙋ́ѧсѧ. и҆ пїѧ̀ ꙗ҆́кѡ ма́сть питїѐ сло́ве, живото́чнаѧ твоѧ̀ чюдеса̀.</p>

<p><red>Ч</red>а́шꙋ цр҃кви стѧжа̀, ре́бра твоѧ̀ живо но́снаѧ, и҆з̾ ни́хже сꙋгꙋ́бѡ на́мъ и҆сто чѝ, ка́пли ѡ҆ставле́нїѧ и҆ ра́зꙋма, во ѻ҆́бразъ дре́вле, но́вагѡ и҆ ве́тхагѡ завѣ́та сп҃се на́шъ.</p>

<p><red>сла́ва. Н</red>ераздѣ́льно сꙋщество́мъ, не сли́тно ли́цы бг҃осло́влю тѧ, трⷪ҇ческое є҆ди́но бжⷭ҇тво̀, ꙗ҆́кѡ є҆ди́но црⷭ҇твено и҆ сопрⷭ҇то́льно. вопїю́ ти пѣ́снь вели́кꙋю, и҆́же в̾ вы́шнихъ трегꙋ́бо пѣсносло́ви мꙋю.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. И҆</red> ражда́еши и҆ дв҃ьствꙋе ши, и҆ пребыва́еши ѡ҆бои́мъ є҆сте ство́мъ дв҃а. роди́выисѧ ѡ҆бновлѧ́етъ зако́ны є҆стества̀. ᲂу҆тро́ба же ражда́етъ неражда́ющи. бг҃ъ и҆дѣ́же хо́щетъ, по бѣжа́ютсѧ є҆стества̀ чи́нове, твори́тъ бо є҆ли́ка хо́щетъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, є҃. і҆рмо́съ. И҆</red>з̾ нощѝ ᲂу҆́треннюю ща чл҃колю́бче просвѣтѝ молю́сѧ, и҆ наста́ви мѧ на повелѣ́нїѧ твоѧ̀, и҆ наꙋчи́ мѧ сп҃се, твори́ти во́лю твою̀.</p>

<p><red>М</red>ѡѷсе́овъ же́злъ воѡ҆бража́й дꙋшѐ ᲂу҆дарѧ́ющь в̾ мо́ре, и҆ ѡ҆гꙋстѣва́ющь глꙋбинꙋ̀, ѻ҆́бразомъ крⷭ҇та̀ бжⷭ҇твенагѡ, ꙗ҆́кѡ да возмо́жеши и҆ ты̀ вели́каѧ сотвори́ти.</p>

<p><red>А҆</red>аро́нъ приноша́ше ѻ҆ве́нъ бг҃ꙋ непоро́ ченъ, неле́стенъ. но ѡ҆фні́й и҆ финее́съ ꙗ҆́коже ты̀ дꙋшѐ приноша́хꙋ чю́жде бг҃ꙋ, ѡ҆скверне́но житїѐ.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>коже тѧ́жекъ нра́вомъ а҆н̾ні́й и҆ а҆м̾врі́й, фараѡ́нꙋ го́рькомꙋ бы́хъ влⷣко дш҃е́ю и҆ тѣ́ломъ и҆ погрꙋже́нъ ᲂу҆мо́мъ, но помози́ ми.</p>

<p><red>К</red>а́ломъ смѣси́хсѧ ѻ҆каѧ́нныи ᲂу҆мо́мъ. ѡ҆мы́й мѧ влⷣко ба́нею мои́хъ сле́зъ молю́ тѧ, пло́ти моеѧ̀ ѻ҆де́ждꙋ ᲂу҆бѣ ли́въ ꙗ҆́кѡ снѣ́гъ.</p>

<p><red>А҆́</red>ще и҆спыта́ю сѝ дѣ́ла хрⷭ҇тѐ, всѧ́когѡ чл҃ка преше́дша себѐ зрѧ̀ грѣх̾мѝ, ꙗ҆́кѡ въ ра́зꙋмѣ ᲂу҆ма̀ согрѣши́хъ, а҆ не въ невѣ́денїи.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>ѧ̀ трⷪ҇це сла́вимъ є҆ди́нагѡ бг҃а. ст҃ъ, ст҃ъ, ст҃ъ є҆сѝ ѻ҆́ч҃е и҆ сн҃е и҆ дꙋ́ше, про́сто сꙋщество̀, є҆ди́нице прⷭ҇нѡ покла нѧ́емаѧ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. И҆</red>з̾ тебѐ ѡ҆блече́сѧ в̾ моѐ смире́нїе, нетлѣ́ннаѧ без̾мꙋ́жнаѧ мт҃и дв҃о, бг҃ъ созда́выи вѣ́ки, и҆ соє҆ди́нивъ себѣ̀ чл҃ческое є҆стество̀.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѕ҃. і҆рмо́съ. В</red>озопи́хъ всѣ́мъ се́рдцемъ мои́мъ, к̾ ще́дромꙋ бг҃ꙋ, и҆ ᲂу҆слы́ша мѧ ѿ а҆́да преи҆спо́днѧгѡ, и҆ воз̾ведѐ ѿ тлѝ живо́тъ мо́й.</p>

<p><red>В</red>оста́ни и҆ побѣдѝ ꙗ҆́кѡ і҆с҃ъ а҆мали́ка, плотскі́ѧ стра́сти, и҆ гаваѡни́ты ле́ст ныѧ по́мыслы, прⷭ҇нѡ побѣжда́ющи.</p>

<p><red>П</red>реидѝ вре́менное текꙋ́щее є҆стество̀, ꙗ҆́коже дре́вле ковче́гъ. и҆ землѝ ѻ҆́ноѧ бꙋ́ди во ѡ҆держа́нїи ѻ҆бѣтова́нїѧ дꙋшѐ, бг҃ъ повелѣва́етъ.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>коже спа́слъ є҆сѝ петра̀ вопїю́ща, спа си́ мѧ пред̾вари́въ сп҃се ѿ ѕвѣре́й, и҆ и҆зба́ви просте́ръ свою̀ рꙋ́кꙋ, и҆ воз̾ведѝ и҆з̾ глꙋбины̀ грѣхо́вныѧ.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇ца є҆́смь проста̀ и҆ нераздѣ́ль на, раздѣ́льна ли́цы, и҆ є҆ди́ница є҆́смь є҆стество́мъ соє҆дине́на, ѻ҆ц҃ъ речѐ и҆ сн҃ъ, и҆ бжⷭ҇твеныи дх҃ъ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. О</red>у҆тро́ба твоѧ̀ бг҃а на́мъ родѝ, воѡ҆браже́на по на́съ. є҆го́же ꙗ҆́кѡ зижди́телѧ всѣ́хъ, молѝ бцⷣе, да моли́ твами твои́ми ѡ҆правди́мсѧ.</p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, <red>гⷤ. сла́ва, и҆ ны́нѣ.</red></p>

<p><red>сѣда́ленъ: С</red>трасте́й мѧ бꙋ́рѧ и҆ лю́тое треволне́нїе, во ѿчаѧ́нїѧ глꙋбинꙋ̀ по топѝ сло́ве. но прострѝ держа́внꙋю сѝ десни́цꙋ, и҆ спаси́ мѧ ꙗ҆́коже петра̀, сщ҃е́нными мл҃твами бцⷣы, и҆з̾ глꙋбины̀ лю́тыхъ без̾зако́нїи мои́хъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, з҃. і҆рмоⷭ҇. С</red>огрѣши́хом̾ и҆ без̾за ко́нновахом̾, и҆ не ѡ҆правди́хомсѧ пред̾ тобо́ю, ни соблюдо́хомъ ни сотвори́ хом̾, ꙗ҆́коже заповѣ́да на́мъ, но непре да́ждь на́съ до конца̀, ѻ҆те́ческїи бж҃е.</p>

<p><red>С</red>олѡ́монъ чю́дныи и҆́же и҆ бл҃года́ти и҆ премꙋ́дрости и҆спо́лненъ, се́й лꙋка́вое пре́д̾ бг҃омъ и҆ногда̀ сотвори́въ, ѿстꙋпѝ ѿ негѡ̀. є҆мꙋ́же и҆ ты̀ проклѧты́мъ твои́м̾ житїе́м̾, дш҃ѐ ᲂу҆подо́биласѧ є҆сѝ.</p>

<p><red>С</red>ладостра́стїемъ свои́мъ влеко́мъ, ѡ҆сквернѧ́шесѧ ᲂу҆вы̀ мнѣ̀. и҆́же рачи́тель премꙋ́дрости, рачи́тель блꙋдни́цамъ бы́сть, и҆ стра́ненъ ѿ́бг҃а. є҆мꙋ́же и҆ ты̀ ᲂу҆подо́бисѧ во ᲂу҆мѣ̀ ѽ дꙋшѐ, сладо стра́стьми скве́рнами.</p>

<p><red>Р</red>овоа́ма подража́ла є҆сѝ, не послꙋ́ша вши совѣ́та ѻ҆́ч҃а, в̾кꙋ́пѣ же и҆ ѕла́гѡ раба̀ і҆єровоа́ма дре́внѧгѡ ѿстꙋ́пника дꙋшѐ. но бѣ́гай подо́бїѧ и҆́хъ. и҆ зовѝ к̾бг҃ꙋ, согрѣши́хъ спаси́ мѧ.</p>

<p><red>М</red>анасі́ева собрала̀ є҆сѝ согрѣше́нїѧ и҆з̾ воле́нїемъ, поста́вивши ꙗ҆́кѡ ме́рзости стрⷭ҇ти, и҆ ᲂу҆мно́живши дꙋшѐ негодова́ нїе. но тогѡ̀ ты̀ покаѧ́нїю ревнꙋ́ющи, те́плѣ стѧжѝ ᲂу҆миле́нїе.</p>

<p><red>А҆</red>ха́ва подража́ла є҆сѝ скве́рнами дꙋшѐ моѧ̀, ᲂу҆вы̀ мнѣ̀, бы́сть плотьски́мъ скве́рнамъ пребыва́лище, и҆ сосꙋ́дъ скве́р ненъ страсте́мъ. но и҆з̾ глꙋбины̀ своеѧ̀ воз̾дохнѝ. и҆ гл҃и бг҃ꙋ грѣхѝ твоѧ̀.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇це проста̀ и҆ нераздѣ́льнаѧ, пресꙋ́щнаѧ є҆ди́нице ст҃а́ѧ, свѣ́тове и҆ свѣ́тъ, и҆ ст҃а́ѧ трѝ, и҆ є҆ди́но ст҃о пое́ тсѧ бг҃ъ трⷪ҇ца. но воспо́й и҆ похвалѝ живо́тъ и҆ животы̀ дꙋшѐ всѣ́хъ бг҃а.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. П</red>ое́мъ тѧ бл҃гослови́мъ тѧ поклонѧ́емътисѧ бцⷣе, ꙗ҆́кѡ ѿ неразлꙋ чи́мыѧ трⷪ҇цы породила̀ є҆сѝ є҆ди́ногѡ хрⷭ҇та̀ бг҃а. и҆ ты̀ ѿверзла̀ є҆сѝ на́мъ сꙋ́щымъ на землѝ нбⷭ҇наѧ.</p>

<p><red>пѣ́снь, и҃. і҆рмо́съ. Е҆</red>го́же вѡ́и нбⷭ҇нїи сла́вѧтъ, и҆ трепе́щꙋтъ херꙋви́ми и҆ сера фи́ми, всѧ́кѡ дыха́нїе и҆ тва́рь, по́йте бл҃гослови́те, и҆ превозноси́те є҆гѡ̀ во́ вѣки.</p>

<p><red>Д</red>анїи́ла в̾ ро́вѣ слы́шала є҆сѝ, ка́кѡ за градѝ ѽ дꙋшѐ ᲂу҆ста̀ ѕвѣре́мъ.  ᲂу҆вѣ́де ла є҆сѝ ка́кѡ дѣ́ти и҆́же со а҆за́рїею ᲂу҆га си́ша вѣ́рою пла́мень горѧ́щыѧ пе́щи.</p>

<p><red>В</red>е́тхагѡ завѣ́та, всѧ̀ приведо́хъ ти дꙋшѐ к̾ подо́бїю, подража́й пра́ведныхъ бг҃олюби́выхъ дѣѧ́нїемъ, и҆з̾бѣ́гни же па́ки лꙋка́выхъ грѣ́хъ.</p>

<p><red>П</red>равосꙋ́де сп҃се поми́лꙋй, и҆ и҆зба́ви мѧ ѻ҆гнѧ̀ и҆ преще́нїѧ, є҆́же хощꙋ̀ на сꙋдѣ̀ пра́веднѡ претерпѣ́ти. ѡ҆сла́би ми пре́ жде конца̀, добродѣ́телїю и҆ покаѧ́ нїемъ.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>кѡ разбо́йникъ вопїю́ ти помѧни́ мѧ. ꙗ҆́коже пе́тръ пла́чꙋ го́рцѣ, ѡ҆сла́би ми сп҃се. зовꙋ̀ ꙗ҆́кѡ мыта́рь, слезю̀ ꙗ҆́кѡ блꙋдни́ца, прїимѝ моѐ рыда́нїе, ꙗ҆́коже и҆ногда̀ ханааны́ни.</p>

<p><red>Г</red>ное́нїѧ сп҃се и҆сцѣлѝ, ѻ҆каѧ́нныѧ ми дꙋшѝ є҆ди́не врачꙋ̀, пла́стырьми прило жѝ, и҆ ма́сло и҆ вино̀ дѣ́ла покаѧ́нїѧ, ᲂу҆миле́нїѧ и҆ сле́зы.</p>

<p><red>сла́ва. Б</red>ез̾нача́льне ѻ҆́ч҃е, и҆ сн҃е собез̾на ча́льне, и҆́же ѿ ѻ҆ц҃а роди́выисѧ, и҆ ᲂу҆тѣ́шителю бл҃гі́и д́ш҃е пра́выи, и҆́же ѿ ѻ҆ц҃а и҆сходѧ́и, трⷪ҇це ст҃а́ѧ во є҆ди́ницѣ поми́лꙋй мѧ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Ꙗ҆́</red>кѡ ѿ ѡ҆броще́нїѧ черв лени́це пречⷭ҇таѧ, ᲂу҆́мнаѧ багрѧни́це є҆м̾ манꙋ́илева, внꙋ́трь во́чревѣ ти пло́ть и҆стка́сѧ. тѣ́мже тѧ вои́стинꙋ бцⷣꙋ почита́емъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѳ҃. і҆рмо́съ. Б</red>ез̾сѣ́меннѡ зача́ тїе, и҆ ржⷭ҇тво̀ несказа́нно, и҆ мт҃ре без̾ мꙋ́жныѧ без̾ тлѝ прижи́тїе. бж҃їе бо ржⷭ҇тво̀ ѡ҆бновлѧ́етъ є҆стество̀. тѣ́мже тѧ̀ всѝ ро́ди бг҃оневѣ́стнꙋю мт҃рь право сла́внѡ велича́емъ.</p>

<p><red>К</red>ровоточи́вꙋю и҆сцѣлѝ, прикоснове́ нїемъ кра́ѧ ри́зы гдⷭ҇ь. прокаже́нныѧ ѡ҆чи́сти. слѣпы́ѧ и҆ хромы́ѧ, просвѣ ти́въ и҆спра́ви. глꙋхі́ѧ же и҆ немы́ѧ, и҆ нича́щыѧ ни́зꙋ и҆сцѣлѝ сло́вомъ, да ты̀ спасе́шисѧ ѻ҆каѧ́ннаѧ дꙋшѐ.</p>

<p><red>Н</red>едꙋ́ги и҆сцѣлѧ́ѧ, ни́щымъ бл҃говѣство ва́ше хрⷭ҇то́съ, сло́вомъ вре́дныхъ ᲂу҆вра чева̀. съ мытарѝ ꙗ҆дѧ́ше, со грѣ́шники бесѣ́доваше. и҆ а҆и́ровы дще́ре, пред̾ ᲂу҆ме́ршꙋю дш҃ꙋ воз̾вратѝ, прикоснове́ нїемъ рꙋкѝ.</p>

<p><red>М</red>ыта́рь спаса́шесѧ, и҆ блꙋдни́ца цѣло мꙋ́дрꙋѧше, и҆ фарисе́й хвалѧ́сѧ ѡ҆сꙋжда́ шесѧ. ѻ҆́въ бо ᲂу҆́бо ѡ҆чи́сти мѧ, ѻ҆́ва же поми́лꙋй мѧ. се́й же велича́шесѧ во пїѧ̀, бж҃е бл҃годарю́ тѧ, и҆ про́чїѧ безꙋ́ мныѧ глаго́лы.</p>

<p><red>З</red>акхе́й мыта́рь бѣ̀, но ѻ҆ба́че спасе́сѧ, и҆ фарисе́й сі́мѡнъ соблажнѧ́шесѧ. и҆ блꙋдни́ца прїима́ше ѡ҆ставле́нїю разрѣ ше́нїе, ѿ и҆мꙋ́щагѡ вла́сть, ѡ҆ставлѧ́ти грѣхѝ, ꙗ҆́же дꙋшѐ потщи́сѧ прїѧ́ти.</p>

<p><red>Б</red>лꙋдни́цѣ ѽ страстна́ѧ дꙋшѐ моѧ̀ непоревнова́ла є҆сѝ. ꙗ҆́же прїи́мши ми́ра стклѧ́ницꙋ, со слеза́ми пома́за но́зѣ сп҃совѣ, ѡ҆те́рши власы̀, дре́внихъ согрѣ ше́нїи рꙋкописа́нїе раздира́ющагѡ є҆́й.</p>

<p><red>Г</red>ра́ды, и҆́мже дадѐ хрⷭ҇то́съ є҆ѵⷢ҇а́лїе, дꙋшѐ моѧ̀ ᲂу҆вѣ́дѣла є҆сѝ, ка́кѡ про́клѧты бы́ша; ᲂу҆бо́йсѧ при́тчи, да не бꙋ́деши ꙗ҆́коже ѻ҆нѝ, и҆́хже содо́млѧнѡмъ влⷣка ᲂу҆подо́би, и҆ да́же до а҆́да ѡ҆сꙋди́л̾ є҆́сть.</p>

<p><red>Д</red>а него́рши ѽ дꙋшѐ моѧ̀ ꙗ҆ви́шисѧ ѿчаѧ́нїемъ, ханааны́нинꙋ вѣ́рꙋ слы́ша вши, є҆ѧ́же ра́ди дщѝ сло́вомъ бж҃їимъ и҆сцѣлѣ̀. сн҃е дв҃довъ, спасѝ и҆ менѐ, возопі́й и҆з̾ глꙋбины̀ срⷣца, ꙗ҆́коже ѻ҆на̀ и҆ногда̀.</p>

<p><red>сла́ва. Т</red>рⷪ҇це є҆диносꙋ́щнаѧ є҆ди́нице трисоста́внаѧ, тѧ̀ воспѣва́емъ, ѻ҆ц҃а сла́вѧще, сн҃а велича́юще, и҆ д́х҃ꙋ покло нѧ́ющесѧ, є҆ди́номꙋ є҆стествꙋ̀, вои́сти нꙋ бг҃ꙋ. жи́знь же и҆ живꙋ́щее црⷭ҇тво без̾коне́чное.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Б</red>г҃а є҆ди́на родила̀ є҆сѝ, и҆ є҆ди́на дв҃ою пребы́вши. ѽ стра́нномꙋ ржⷭ҇твꙋ̀, ѽ стра́нномꙋ зача́тїю. зача́тїе без̾сѣ́менно и҆ ржⷭ҇тво̀ вы́ше є҆стества̀. но ѽ бг҃оневѣ́сто чи́стаѧ, соблюдѝ ста́до сн҃а твоегѡ̀, є҆́же стѧжа̀.</p>

<p><red>задосто́йнѡ: Б</red>ез̾сѣ́меннѡ зача́тїе, и҆ ржⷭ҇тво̀ несказа́нно, и҆ мт҃ре без̾мꙋ́ж ныѧ без̾ тлѝ прижи́тїе. бж҃їе бо ржⷭ҇тво̀ ѡ҆бновлѧ́етъ є҆стество̀. тѣ́мже тѧ̀ всѝ ро́ди бг҃оневѣ́стнꙋю мт҃рь правосла́внѡ велича́емъ <red>[покло́н̾ до землѝ].</red></p>

</document>