<document xmlns="http://www.ponomar.net/culiturgical">
<p>Т<red>ропа́рь, в̾ вели́кїй четверто́к̾. глаⷭ҇, и҃.</red></p>

<p><red>Е҆</red>гда̀ сла́внїи ᲂу҆ченицы̀, на ᲂу҆мове́нїи ве́чери просвѣща́хꙋсѧ, тогда̀ і҆ю́да ѕло чести́выи, сребролю́бїѧ недꙋ́гомъ ѡ҆мра ча́шесѧ, и҆ без̾зако́ннымъ сꙋдїѧ́мъ, тебѐ пра́веднаго сꙋдїю̀ предае́тъ. ви́ждь и҆мѣ́нїемъ люби́телю, и҆́же си́хъ ра́ди несы́тство стѧжа́вша, и҆ ᲂу҆давле́нїю вда́вшасѧ. бѣжѝ несы́тыѧ дꙋшѝ, ꙗ҆́же ᲂу҆чи́телю такова́ѧ содѣ́ѧвшїѧ, и҆́же ѡ҆ всѣ́хъ бл҃гі́и гдⷭ҇и сла́ва тебѣ̀ <red>[два́жды]. сла́ва, и҆ ны́нѣ, то́йже.</red></p>

<p>К<red>ано́нъ. гла́съ, ѕ҃. пѣ́снь, а҃. і҆рмо́съ. С</red>ѣ́ченымъ пресѣ́чено бы́сть, мо́ре черм но́е, волна́ми пита́емаѧ же, и҆зсшѐ глꙋбина̀. та́же кꙋ́пно без̾ѡ҆рꙋ́жнымъ бы́вши проше́ствїе, и҆҆ всеѡ҆рꙋ́жнымъ гро́бъ. пѣ́снь же бг҃ꙋ, кра́снаѧ воспѣва́ шесѧ, сла́вно бо просла́висѧ хрⷭ҇то́съ бг҃ъ на́шъ.</p>

<p><red>запѣ́въ: С</red>ла́ва тебѣ̀ бж҃е на́шъ, сла́ва тебѣ̀ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>В</red>севино́внаѧ и҆ пода́тельнаѧ животꙋ̀, без̾чи́сленаѧ мꙋ́дрость бж҃їѧ, созда̀ хра́мъ себѣ̀, ѿ чⷭ҇тыѧ и҆ неи҆скꙋсомꙋ́ж ныѧ мт҃ре. в̾ цр҃квь бо тѣле́снѡ ѡ҆бо́л ксѧ. сла́вно бо просла́висѧ хрⷭ҇то́съ бг҃ъ на́шъ.</p>

<p><red>Т</red>а́йнѡ ᲂу҆ча́ше дрꙋ́ги своѧ̀, дш҃епита́е мꙋю ᲂу҆гото́ваетъ трапе́зꙋ. без̾сме́ртїѧ вои́стинꙋ мꙋ́дрость бж҃їѧ, и҆ че́рплетъ ча́шꙋ вѣ́рнымъ. тѣ́мъ пристꙋ́пимъ бл҃гоче́стнѡ, и҆ возопїе́мъ, сла́вно бо просла́висѧ хрⷭ҇то́съ бг҃ъ на́шъ.</p>

<p><red>О</red>у҆слы́шимъ всѝ вѣ́рнїи, созыва́ющꙋ с̾ высо́кимъ проповѣ́данїемъ, несозда́н нꙋю и҆ соесте́ственꙋю премꙋ́дрость бж҃їю, вопїе́тъ бо вкꙋси́те, и҆ ᲂу҆разꙋмѣ́вше ꙗ҆́ко бл҃гъ а҆́зъ є҆́смь, возопі́йте, сла́вно бо просла́висѧ хрⷭ҇то́съ бг҃ъ на́шъ.</p>

<p><red>катава́сїѧ: С</red>охранѝ ѿ бѣ́дъ рабы̀ своѧ̀ млⷭ҇тиве, ꙗ҆́кѡ ᲂу҆се́рднѡ къ тебѣ̀ прибѣ га́емъ къ млⷭ҇тивомꙋ и҆зба́вителю, и҆ всѣ́хъ влⷣцѣ гдⷭ҇ꙋ і҆с҃ꙋ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй <red>[три́жды, с̾ покло́ны].</red></p>

<p><red>пѣ́снь, г҃. і҆рмо́съ. Г</red>дⷭ҇ь сы́и всѣ́мъ, и҆҆ зижди́тель бг҃ъ, за созда́нныхъ без̾ стра́стныи ѡ҆бнища́въ, себѐ соедини́въ. и҆҆ па́сха є҆ю́же хотѧ́ше ᲂу҆́мрети, са́мъ себѐ предѝ пожрѐ. ꙗ҆ди́те вопїѧ̀ тѣ́ло моѐ, и҆҆ вѣ́рою ᲂу҆тверди́тесѧ.</p>

<p><red>И҆</red>з̾ба́вительною всего̀ ро́да чл҃ча, свое́ю, бл҃же своѧ̀ ᲂу҆ченикѝ напои́лъ є҆сѝ, весе́ лїѧ ча́шею и҆ напо́лнивъ ю҆̀. са́мъ бо себѐ сщ҃еннодѣ́йствоваше, пі́ите вопїѧ̀ кро́вь мою̀, и҆ вѣ́рою ᲂу҆тверди́тесѧ.</p>

<p><red>Б</red>езꙋ́менъ мꙋ́жъ и҆́же в̾ ва́съ преда́тель, ᲂу҆ченико́мъ си проре́къ сп҃се неѕло́бивъ, не и҆́мате бо разꙋмѣ́ти всѝ є҆гѡ̀. и҆ та́кѡ безꙋ́менъ сы́и не и҆́мать ра́зꙋма. ѻ҆ба́че во мнѣ̀ пребꙋ́дите, и҆ вѣ́рою ᲂу҆тверди́тесѧ.</p>

<p><red>сѣда́льны. гла́съ, а҃. И҆́</red>же є҆зе́ра и҆ и҆сто́ чники и҆ морѧ̀ сотвори́выи, смире́нїю на́съ наказꙋ́ѧ и҆зрѧ́дномꙋ. ле́нтїемъ препоѧ́савсѧ, ᲂу҆ченико́мъ но́зѣ ᲂу҆мы̀, смирѧ́ѧсѧ премно́жествомъ бл҃гоꙋтро́ бїѧ, и҆ воз̾выша́ѧ на́съ ѿ пропасте́й ѕло́бы, є҆ди́нъ чл҃колю́бецъ.</p>

<p><red>сла́ва. С</red>мирѧ́ѧсѧ за млрⷭ҇дїе, но́зѣ ᲂу҆мы́лъ є҆сѝ ᲂу҆ченико́мъ сѝ гдⷭ҇и, и҆ к̾ те че́нїю бжⷭ҇твеномꙋ си́хъ напра́вилъ є҆сѝ. неповинꙋ́жесѧ пе́тръ ᲂу҆мы́тисѧ, ѻ҆ба́че бжⷭ҇твеномꙋ повинꙋ́сѧ повелѣ́нїю, ѡ҆мы ва́емь быва́етъ, и҆ к̾ тебѣ̀ прилѣ́жнѡ молѧ́сѧ, дарова́ти на́мъ ве́лїю млⷭ҇ть.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ. Ꙗ҆</red>ды́и влⷣко со ᲂу҆ченикѝ свои́ ми, та́йнѡ показа́лъ є҆сѝ прест҃ꙋ́ю свою̀ сме́рть, є҆ѧ́же ра́ди ѿ тлѝ и҆зба́вихо мсѧ, и҆́же бжⷭ҇твеныѧ твоѧ̀ стра́сти чтꙋ́щїи.</p>

<p><red>пѣ́снь, д҃. і҆рмо́съ. П</red>рови́дѧ проро́къ та́йны твоеѧ̀ неи҆зрече́нныѧ хрⷭ҇тѐ, про воз̾глаша́ше. положѝ тве́рдꙋ любо́вь крѣ́пости ѻ҆́ч҃е ще́дрыи. є҆диноро́днаго бо ти сн҃а бл҃гі́и, ѡ҆чи́стника в̾ ми́ръ посла́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>Н</red>а́ страсть и҆́же всѣ́мъ и҆з̾ а҆да́ма и҆сто чи́вшꙋюсѧ без̾стра́стныи хрⷭ҇тѐ грѧды́и дрꙋго́мъ свои́мъ ре́клъ є҆сѝ, съ ва́ми па́схꙋ сїю̀ снѣ́сти вожделѣ́хъ, поне́же є҆диноро́днагѡ мѧ ны́нѣ ѡ҆чище́нїе, ѻ҆ц҃ъ въ ми́ръ посла́лъ є҆́сть.</p>

<p><red>П</red>рїи́мъ ча́шꙋ, ᲂу҆ченико́мъ вопїѧ́ше без̾сме́ртне, ѿ плода̀ ло́знагѡ є҆го́же пи́въ, ᲂу҆́же к̾ томꙋ̀ не пїю̀ с̾ ва́ми. є҆ди норо́днаго бо мѧ̀ ны́нѣ ѡ҆чи́стника, ѻ҆ц҃ъ въ ми́ръ посла́лъ є҆́сть.</p>

<p><red>П</red>и́во но́во па́че словесѐ, во црⷭ҇твїи мое́мъ речѐ хрⷭ҇то́съ дрꙋго́мъ предѝ и҆спїю̀, и҆́же ᲂу҆́бѡ бг҃о́мъ бг҃ъ є҆́смь ва́шъ речѐ. є҆диноро́днаго бо мѧ̀ ѡ҆чище́нїе, ѻ҆ц҃ъ в̾ ми́ръ посла́лъ є҆́сть.</p>

<p><red>пѣ́снь, є҃. і҆рмо́съ. С</red>ою́зомъ любвѐ свѧ зꙋ́еми а҆пⷭ҇ли, владꙋ́щемꙋ всѣ́ми себѐ хрⷭ҇тꙋ̀ преда́вше, красны̀ но́ги ᲂу҆мыва́хꙋ, бл҃говѣствꙋ́юще всѣ́мъ ми́ръ.</p>

<p><red>И҆́</red>же неѡ҆держи́мꙋю держа́щаѧ превы́ спренюю на воздꙋ́сѣ во́дꙋ, и҆ ꙗ҆́же бе́з дны ѡ҆бꙋздава́ющаѧ и҆ морѧ̀ востѧзꙋ́ю щаѧ бж҃їѧ премꙋ́дрость, во́дꙋ во ᲂу҆мы ва́льницꙋ влива́етъ, но́ги же ᲂу҆мыва́ет̾ рабо́мъ сѝ влⷣка.</p>

<p><red>О</red>у҆ченико́мъ показꙋ́етъ смире́нїѧ ѻ҆́бразъ влⷣка, и҆́же ѻ҆́блаки ѡ҆блага́ѧи нб҃о, препоѧсꙋ́етсѧ ле́нтїѡмъ. и҆ прекло нѧ́етъ колѣ́на, рабо́м̾ ᲂу҆мыва́ти но́зѣ. є҆мꙋ́же в̾ рꙋцѣ̀ дыха́нїе всѣ́хъ сꙋ́щихъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѕ҃. і҆рмо́съ. Б</red>е́здна послѣ́днѧѧ грѣхо́въ ѡ҆бы́де мѧ, и҆҆ волне́нїѧ ᲂу҆́же нетерпѧ̀, ꙗ҆́кѡ і҆ѡ́на ко влⷣцѣ вопїю́ ти, и҆з̾ тли́ мѧ воз̾ведѝ.</p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇а глаша́ете мѧ ѽ ᲂу҆чн҃цы̀ и҆ ᲂу҆чи́те лѧ, є҆́смь бо сп҃съ, вопїѧ́ше. тѣ́мже по до́битесѧ ѻ҆́бразꙋ, ꙗ҆́коже мѧ ви́дѣсте.</p>

<p><red>С</red>кве́рны кто̀ не и҆мѣ́ѧ, ѡ҆мы́ти нетре́ бꙋетъ но́гꙋ. чи́сти ѽ ᲂу҆ченицы̀ вы̀ є҆стѐ, но не всѝ. часо́мъ бо є҆ди́нѣмъ є҆ди́нъ ѿ ва́съ бѣ́ситсѧ.</p>

<p><red>конда́къ. глаⷭ҇, в҃. Х</red>лѣ́бъ прїе́мъ в̾ рꙋ́цѣ преда́тель, сокрове́ннѡ ты́ѧ прости ра́етъ, и҆ прїе́млетъ цѣ́нꙋ созда́вшагѡ свои́ма рꙋка́ма чл҃ка. и҆ не и҆спра́вленъ пребы́сть, і҆ю́да ра́бъ и҆ льсте́цъ.</p>

<p><red>и҆́кос̾. К</red>ъ та́йнѣй трапе́зѣ со́ страхомъ прибли́жившесѧ всѝ, чи́стыми дш҃а́ми хлѣ́бъ воспрїи́мемъ, пребыва́юще со ᲂу҆чи́телемъ, да ᲂу҆ви́димъ, ка́кѡ ᲂу҆мы ва́етъ но́ги ᲂу҆ченико́мъ, и҆ да сотво ри́мъ ꙗ҆́коже ви́димъ дрꙋ́гъ дрꙋ́гꙋ пока рѧ́ющесѧ, и҆ дрꙋ́гъ дрꙋ́гꙋ но́зѣ ᲂу҆мы ва́юще. хрⷭ҇то́съ бо та́кѡ повелѣ̀ свои́мъ ᲂу҆ченико́мъ, си́це твори́те. но непослꙋ́ ша і҆ю́да ра́бъ и҆ льсте́цъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, з҃. і҆рмо́съ. Ѻ҆́</red>троцы в̾вавѷло́нѣ, пе́щи пла́менны не ᲂу҆боѧ́шасѧ. но посредѝ ѻ҆гнѧ̀ в̾ве́ржени, прохлажда́еми взыва́хꙋ, бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и бж҃е ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>П</red>окива́ѧ главо́ю і҆ю́да, ѕлѣ̀ прозрѧ̀ под виза́шесѧ, подо́бна вре́мене и҆скі́и пре да́ти, сꙋдїю̀ на ѡ҆сꙋжде́нїе. и҆́же всѣ́хъ є҆́сть гдⷭ҇ь и҆ бг҃ъ ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>С</red>а́мъ хрⷭ҇то́съ дрꙋго́мъ сѝ вопїѧ́ше, є҆ди́нъ ѿ ва́съ преда́стъ мѧ. и҆ весе́лїе забы́вше, ско́рбїю и҆ стра́хомъ ѡ҆держи́ ми бѧ́хꙋ. кто̀ се́й є҆́сть скажѝ гл҃юще, гдⷭ҇и бж҃е ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>И҆́</red>же со мно́ю рꙋ́кꙋ сѝ в̾ соли́ло вложи́ выи де́рзостїю, томꙋ̀ ѻ҆ба́че добро́ бы вра́тъ жите́йскихъ николи́же проитѝ. се́же ре́къ ꙗ҆влѧ́ше преда́телѧ своегѡ̀. бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и бж҃е ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, и҃. і҆рмо́съ. П</red>о зако́нѣ ѻ҆́ч҃и пребл҃же́ннїи в̾ вавѷло́нѣ ю҆́нїи, бѣдꙋ̀ прїе́млюще царю́ющаго небрего́ша, пове лѣ́нїѧ безꙋ́мнагѡ и҆ совокꙋпле́ннїи, в̾ не́мже неи҆звари́шасѧ ѻ҆гнѝ, держа́ще мꙋ досто́йнѡ воз̾сыла́хꙋ пѣ́снь, гдⷭ҇а воспѣва́йте дѣ́ла, и҆ превозноси́те є҆гѡ̀ во́ вѣки.</p>

<p><red>С</red>оѡ҆бѣ́дницы пребл҃же́ннїи, в̾ сїѡ́нѣ съ сло́вомъ претерпѣ́вше а҆пⷭ҇ли, послѣ́дова хꙋ па́стырю ꙗ҆́кѡ а҆́гньцы. и҆ совокꙋ́ пленїи, є҆го́же неразлꙋчи́шасѧ хрⷭ҇та̀, бжⷭ҇твенымъ сло́вомъ пита́еми, бл҃го да́рствено вопїѧ́хꙋ, гдⷭ҇а по́йте дѣ́ла, и҆ превозноси́те є҆гѡ̀ во́ вѣки.</p>

<p><red>З</red>ако́нныѧ любвѐ, ѕлои҆мени́тыи и҆ска рїо́тъ во́лею забы́въ, и҆́же но́зѣ ᲂу҆мы́в̾, и҆ гото́вѧшесѧ на преда́нїе. и҆ тво́й ꙗ҆ды́и хлѣ́бъ тѣ́ло бжⷭ҇твено, воз̾дви́же ко́въ натѧ̀ хрⷭ҇тѐ. и҆ вопи́ти неразꙋмѣ̀, гдⷭ҇а по́йте дѣ́ла, и҆ превозноси́те є҆гѡ̀ во́ вѣки.</p>

<p><red>П</red>рїима́ше рѣши́тельное тѣ́ло прегрѣ ше́нїемъ, несмы́сленыи, и҆ кро́вь и҆зли ва́емꙋю за́миръ бжⷭ҇твенꙋю, нестыдѧ́ шесѧ пїѧ̀, ю҆́же продаѧ́ше на ценѣ̀. ѡ҆ ѕло́бѣ же ненегодова̀, и҆ вопи́ти нера зꙋмѣ̀, гдⷭ҇а воспѣва́йте дѣ́ла, и҆ превоз носи́те є҆гѡ̀ во́ вѣки.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѳ҃. і҆рмо́съ. С</red>тра́нствїѧ влⷣчнѧ, и҆ без̾сме́ртнѣй трапе́зѣ, на го́рнѣмъ мѣ́стѣ, высо́кими ᲂу҆мы̀ вѣ́рнїи прїи ди́те воспрїи́мемъ воз̾ше́дша сло́ва, ѿ́ слова наꙋ́чшесѧ, є҆го́же велича́емъ.</p>

<p><red>Ꙗ҆</red>ди́те ᲂу҆ченико́мъ сло́во речѐ па́схꙋ на го́рничнѣмъ мѣ́стѣ, є҆ю́же ᲂу҆́мъ ᲂу҆твер жа́етсѧ, и҆ се́ю та́йнѡ води́тельнѡ со твори́те без̾ква́снымъ и҆́стины сло́вом̾. тве́рдое же бл҃года́ти велича́йте.</p>

<p><red>С</red>одѣ́тельницꙋ ѻ҆ц҃ъ пре́жде вѣ́къ пре мꙋ́дрость ража́етъ мѧ, въ нача́токъ пꙋте́мъ свои́мъ, в̾ дѣ́ла созда́ мѧ, ꙗ҆́же ны́нѣ та́йнѡ соверша́ема. сло́во бо несозда́нно сы́и є҆стество́мъ, гла́сы присвоѧ́ю си и҆́хже ны́нѣ прїѧ́хъ.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>кѡ чл҃къ є҆́смь сꙋщество́мъ а҆ не при видѣ́нїемъ. си́це же бг҃ъ є҆́смь нра́вомъ воз̾даѧ́нїѧ. є҆стества̀ совокꙋпи́вшасѧ во мнѣ̀, хрⷭ҇та̀ є҆ди́ногѡ в̾ тѣ́хъ мѧ зна́й те. и҆ ꙗ҆́же ѿ ни́хъ, и҆ и҆́же в̾ ни́хъ, и҆́же ᲂу҆́бѡ  є҆́смь  спаса́ѧи.</p>

<p><red>задосто́йникъ: С</red>тра́нствїѧ влады́чнѧ, и҆ без̾сме́ртнѣй трапе́зѣ, на го́рнѣмъ мѣ́стѣ, высо́кими ᲂу҆мы̀ вѣ́рнїи прїиди́ те воспрїи́мемъ воз̾ше́дша сло́ва, ѿ́ слова наꙋ́чшесѧ, є҆го́же велича́емъ  <red>[покло́н̾ до землѝ].</red></p>

<p><red>ѿпꙋ́стъ: П</red>рише́дыи на́ стрⷭ҇ть во́льнꙋю, гдⷭ҇и і҆с҃е хрⷭ҇тѐ сн҃е бж҃їи, мл҃твъ ра́ди пречⷭ҇тыѧ  твоеѧ̀  мт҃ре, и҆ всѣ́хъ</p>

<p>ст҃ы́хъ, поми́лꙋй и҆ спасѝ на́съ,</p>

<p>ꙗ҆́кѡ бл҃гъ и҆ чл҃колю́бецъ.</p>

</document>