<document xmlns="http://www.ponomar.net/culiturgical">
<p>Т<red>ропа́рь, преѡбраже́нїю гдⷭ҇ню. гла́съ, з҃.</red></p>

<p><red>П</red>реѡбрази́сѧ на горѣ̀ хрⷭ҇тѐ бж҃е, пока за́въ ᲂу҆ченико́мъ свои́мъ сла́вꙋ свою̀, ꙗ҆́коже можа́хꙋ. да восїѧ́етъ и҆ на́мъ грѣ́шнымъ свѣ́тъ тво́й прⷭ҇носꙋ́щныи, мл҃твами бцⷣы, свѣтода́вче сла́ва тебѣ̀ <red>[два́жды]. сла́ва, и҆ ны́нѣ, то́йже.</red></p>

<p>К<red>ано́нъ, преѡбраже́нїю гдⷭ҇а на́шегѡ і҆с҃а хрⷭ҇та̀. гла́съ, д҃. пѣ́снь, а҃. і҆рмо́съ. Л</red>и́цы і҆зра́ильтестїи невла́жными стопа́ми, по́нта чермна́гѡ морскꙋ́ю глꙋбинꙋ̀ про гна́вше. вса́дники тристоѧ́ща врагѝ ви́дѧщи в̾ не́й погрꙋже́ны, с̾ весе́лїемъ поѧ́хꙋ, пое́мъ бг҃ꙋ на́шемꙋ, ꙗ҆́кѡ просла́висѧ.</p>

<p><red>запѣ́въ: С</red>ла́ва гдⷭ҇и преѡбраже́нїю твоемꙋ̀ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>Г</red>лаго́лы живо́тныѧ дрꙋго́мъ хрⷭ҇то́съ, и҆ ѡ҆ бжⷭ҇твенѣмъ наказꙋ́ѧ црⷭ҇твїи, речѐ, во мнѣ̀ ѻ҆ц҃а позна́йте, свѣ́томъ ꙗ҆́кѡ ѡ҆блиста́ѧ непристꙋ́пнымъ, въ ра́дости пою́ще, пое́мъ бг҃ꙋ на́шемꙋ, ꙗ҆́кѡ просла́висѧ <red>[два́жды].</red></p>

<p><red>сла́ва. С</red>и́лою ꙗ҆зы́къ ѡ҆блече́тесѧ дрꙋ́зи и҆ ᲂу҆ченицы̀, чю́дни же бꙋ́дете в̾ бога́т ствѣ и҆́хъ, ꙗ҆́кѡ сла́вы напо́лнитесѧ. ꙗ҆́кѡ ꙗ҆влю́сѧ свѣтле́е сл҃нца ѡ҆блиста́ѧ, в̾ ра́дости пою́ще, пое́мъ бг҃ꙋ на́шемꙋ, ꙗ҆́кѡ просла́висѧ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ. Д</red>не́сь хрⷭ҇то́съ на горѣ̀ ѳаво́р стѣй просїѧ́въ, ꙗ҆́снѡ бжⷭ҇твеною заре́ю ꙗ҆́коже ѡ҆бѣща́сѧ, ᲂу҆ченико́мъ ѡ҆бна жа́ѧ зра́ка. лꙋчено́сныѧ же напо́лнь шесѧ бжⷭ҇твеныѧ зарѝ, въ ра́дости поѧ́хꙋ, пое́мъ бг҃ꙋ на́шемꙋ, ꙗ҆́кѡ просла́висѧ.</p>

<p><red>катава́сїѧ: С</red>охранѝ ѿ бѣ́дъ рабы̀ своѧ̀ млⷭ҇тиве, ꙗ҆́кѡ ᲂу҆се́рднѡ къ тебѣ̀ прибѣ га́емъ къ млⷭ҇тивомꙋ и҆зба́вителю, и҆ всѣ́хъ влⷣцѣ гдⷭ҇ꙋ і҆с҃ꙋ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй <red>[три́жды, с̾ покло́ны].</red></p>

<p><red>пѣ́снь, г҃. і҆рмо́съ. Л</red>ꙋ́къ си́льныхъ и҆знемо́же, а҆ не́мощнїи препоѧ́сашасѧ си́лою. сегѡ̀ ра́ди воз̾весели́сѧ, ѡ҆́ гдⷭ҇ѣ срⷣце моѐ.</p>

<p><red>В</red>о всего̀ а҆да́ма ѡ҆бле́ксѧ хрⷭ҇тѐ, ѡ҆чернѣ́в шее и҆змѣни́въ просвѣти́лъ є҆сѝ дре́вле є҆стество̀, и҆змѣне́нїемъ зра́ка твоегѡ̀ бг҃осодѣ́лалъ є҆сѝ <red>[два́жды].</red></p>

<p><red>сла́ва. С</red>толпо́мъ ѻ҆гнезра́чнымъ, и҆ ѻ҆́блакомъ дре́вле, и҆́же в̾ пꙋсты́ни і҆и҃лѧ веды́и, дне́сь на горѣ̀ ѳавѡ́рстѣй, не и҆зрече́ннѡ во́ свѣтѣ хрⷭ҇то́съ просїѧ̀.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ. С</red>толпо́мъ ѻ҆гнезра́чнымъ, и҆ ѻ҆́блакомъ дре́вле, и҆́же в̾ пꙋсты́ни і҆и҃лѧ веды́и, дне́сь на горѣ̀ ѳавѡ́рстѣй, не и҆зрече́ннѡ во́ свѣтѣ хрⷭ҇то́съ просїѧ̀.</p>

<p><red>сѣда́ленъ. гла́съ, д҃. Ч</red>л҃ческое премѣне́ нїе. є҆́же со сла́вою твое́ю сп҃се на вто рѣ́мъ и҆ стра́шнѣмъ твое́м̾ прише́ствїи показа́въ, на горѣ̀ ѳавѡ́рстѣй преѡбра зи́сѧ. и҆лїѧ̀ и҆ мѡѷсе́й гл҃аста с̾ тобо́ю. и҆ трѝ ѿ ᲂу҆чени́къ спризва̀, и҆ ви́дѣвше сла́вꙋ влⷣко блиста́нїѧ твоегѡ̀ ᲂу҆жасо́ шасѧ. и҆́же тогда̀ си́мъ свѣ́тъ сво́й ѡ҆сїѧ́выи, просвѣтѝ дш҃ѧ на́шѧ.</p>

<p><red>пѣ́снь, д҃. і҆рмо́съ. О</red>у҆слы́шахъ сла́вное смотре́нїе твоѐ хрⷭ҇тѐ бж҃е, ꙗ҆́кѡ роди́сѧ ѿ дв҃ы, да ѿ ле́сти и҆зба́виши вопїю́щыѧ ти, сла́ва си́лѣ твое́й гдⷭ҇и.</p>

<p><red>З</red>ако́нъ в̾ сѷна́и писа́нїемъ воѡбража́ѧ хрⷭ҇тѐ бж҃е, во ѻ҆́блацѣ и҆ ѻ҆гнѝ и҆ мра́цѣ, и҆ в̾ ви́хрѣ ꙗ҆ви́лсѧ є҆сѝ носи́мъ. сла́ва си́лѣ твое́й гдⷭ҇и.</p>

<p><red>Д</red>а ᲂу҆вѣ́риши сла́вное смотре́нїе своѐ хрⷭ҇тѐ бж҃е, ꙗ҆́кѡ сы́и пре́жде вѣ́къ, и҆ то́й же на ѻ҆́блацѣ восхожде́нїе поло́жь. на ѳавѡ́рѣ неи҆зрече́ннѡ просїѧ́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>сла́ва. С</red>оглаго́люще пред̾стоѧ́хꙋ, рабо лѣ́пнѡ тебѣ̀ влⷣцѣ хрⷭ҇тꙋ̀, к̾ ни́мъ же па́рою ѻ҆гнѧ̀ и҆ мра́ка, и҆ то́нкимъ хла́ домъ бесѣ́довалъ є҆сѝ. сла́ва си́лѣ твое́й гдⷭ҇и.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ. В</red>озвѣща́хꙋ сла́вное крⷭ҇та̀ ра́ди твоегѡ̀, на ѳавѡ́ръ прише́дша, и҆́же во ѻ҆гни́ тѧ и҆ кꙋпинѣ̀ дре́вле, пред̾ви́дѣ мѡѷсе́й, и҆ взѧ́тыи на колесни́цѣ ѻ҆́гненѣй и҆лїѧ̀ хрⷭ҇тѐ.</p>

<p><red>пѣ́снь, є҃. і҆рмо́съ. Ѿ</red> свѣ́та ѿгна́выи перворо́днагѡ па́гꙋбꙋ. ꙗ҆́кѡ во́ свѣтѣ дѣ́ла пою́тъ тѧ хрⷭ҇тѐ содѣ́телѧ, во́ свѣ тѣ твое́мъ пꙋтѝ на́шѧ напра́ви.</p>

<p><red>П</red>ред̾ лице́мъ ти го́ры ᲂу҆клони́шасѧ, свѣ́тъ бо и҆ пред̾ нога́ма, нб҃оте́чныѧ лꙋчѝ хрⷭ҇тѐ сл҃нце прїи́де, зра́къ зе́мленъ ꙗ҆́кѡ прїѧ́ти бл҃говоли́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>С</red>ѐ сп҃съ вопїѧ́хꙋ мѡѷсе́й и҆ и҆лїѧ̀ ᲂу҆ченикѡ́мъ, на горѣ̀ ст҃ѣ́й ѳавѡ́рстѣй ѡ҆глаша́емымъ, хрⷭ҇то́съ, є҆го́же дре́вле провозвѣсти́хомъ сꙋ́щагѡ бг҃а.</p>

<p><red>сла́ва. Н</red>еи҆змѣ́нное є҆стество̀, чл҃ческо мꙋ примѣ́шьсѧ, ѡ҆би́льнѡ невеще́стве нагѡ бжⷭ҇тва̀, свѣ́тъ и҆з̾ѡ҆бнажи́въ а҆пⷭ҇лѡмъ, неи҆зрече́ннѡ восїѧ̀.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ. Т</red>ѧ̀ невеще́ственое сїѧ́нїе во ѻ҆те́честѣй сла́вѣ, ᲂу҆ченицы̀ ꙗ҆́кѡ ви́дѣ вше восїѧ́вша хрⷭ҇тѐ, тебѣ̀ вопїѧ́хꙋ, во́ свѣтѣ твое́мъ пꙋтѝ на́шѧ напра́ви.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѕ҃. і҆рмо́съ. В</red>негда̀ скорбѣ́хъ, во зопи́хъ ко́ гдⷭ҇ꙋ, и҆ ᲂу҆слы́ша мѧ бж҃е спасе́нїѧ моегѡ̀.</p>

<p><red>С</red>їѧ́нїѧ па́че сл҃нца, свѣ́тъ ꙗ҆снѣ́йшїи, сп҃съ просїѧ̀ на ѳавѡ́рѣ, на́съ просвѣ ти́лъ є҆́сть <red>[два́жды].</red></p>

<p><red>сла́ва. В</red>озше́дъ на́ горꙋ ѳавѡ́рскꙋю, преѡбрази́сѧ хрⷭ҇тѐ, и҆ ле́сть всю̀ ѡ҆мра чи́въ, на́съ просвѣти́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ. Т</red>ѧ̀ бг҃а позна́вше сла́внїи а҆пⷭ҇ли. на ѳавѡ́рѣ же хрⷭ҇тѐ ᲂу҆ди́вльшесѧ, колѣ́ни преклони́ша.</p>

<p><red>конда́къ. гла́съ, з҃. Н</red>а горѣ̀ преѡбрази́ сѧ, ꙗ҆́коже вмѣща́хꙋ ᲂу҆ченицы̀ твоѝ, сла́вꙋ твою̀ хрⷭ҇тѐ бж҃е ви́дѣвше. да є҆гда́ тѧ ᲂу҆́зрѧтъ распина́ема, стрⷭ҇ть ᲂу҆́бѡ разꙋмѣ́ютъ во́льнꙋю, ми́рови же пропо вѣ́дѧтъ, ꙗ҆́кѡ ты̀ є҆сѝ вои́стинꙋ ѻ҆́ч҃ее сїѧ́нїе.</p>

<p><red>и҆́косъ. В</red>оста́ните лѣни́вїи, и҆́же всегда̀ ни́зꙋ пони́кшїи въ зе́млю, дш҃и моеѧ̀ по́мыслы. возми́тесѧ и҆ возвы́ситесѧ на высотꙋ̀ бжⷭ҇твенагѡ восхожде́нїѧ. притеце́мъ к̾ петрꙋ̀ и҆ к̾ зеведе́ѡвыма, и҆ в̾кꙋ́пѣ со ѻ҆́нѣми ѳавѡ́рскꙋю го́рꙋ дости́гнемъ, да ви́димъ с̾ ни́ми сла́вꙋ бг҃а на́шегѡ. гла́са же ᲂу҆слы́шимъ, и҆́же свы́ше слы́шаша, и҆ проповѣ́даша ѻ҆́ч҃ее сїѧ́нїе.</p>

<p><red>пѣ́снь, з҃. і҆рмо́съ. А҆</red>враа́мстїи дре́вле в̾ вавѷлѡ́нѣ ѻ҆́троцы, в̾ пещѝ пла́мень попра́вше хвала́ми вопїю́ще, ѻ҆ц҃ъ на́шихъ бж҃е бл҃гослове́нъ є҆сѝ.</p>

<p><red>Ѡ҆</red>блиста́вшесѧ свѣ́томъ непристꙋ́п ныѧ сла́вы, на ѳавѡ́рстѣй горѣ̀ а҆пⷭ҇ли, хрⷭ҇то́ви вопїѧ́хꙋ, ѻ҆ц҃ъ на́шихъ бж҃е бл҃гослове́нъ є҆сѝ.</p>

<p><red>С</red>їѧ́нїемъ бжⷭ҇твенагѡ шꙋ́ма, и҆ росода́ тельнымъ ѻ҆́блакомъ хрⷭ҇тѐ, и҆ заре́ю твое́ю наслажда́еми, а҆пⷭ҇ли поѧ́хꙋ, ѻ҆ц҃ъ на́шихъ бж҃е бл҃гослове́нъ є҆сѝ.</p>

<p><red>сла́ва. В</red>ъ непристꙋ́пнѣ свѣ́тѣ, ꙗ҆́кѡ ви́дѣ тѧ пе́тръ, на ѳавѡ́рстѣй горѣ̀ ѡ҆блиста́вша хрⷭ҇тѐ, возопѝ, ѻ҆ц҃ъ на́ шихъ бж҃е бл҃гослове́нъ є҆сѝ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ. С</red>ъ нача́льникомъ жи́зни хрⷭ҇то́мъ сꙋ́ще, дѣ́ти зеведе́ѡвы, ꙗ҆́кѡ и҆спꙋстѝ зра́къ свѣ́та, возгремѣ́ша, ѻ҆ц҃ъ на́шихъ бж҃е бл҃гослове́нъ є҆сѝ.</p>

<p><red>пѣ́снь, и҃. і҆рмо́съ. В</red>ъ вавѷлѡ́нѣ ѻ҆́тро цы, бжⷭ҇твенною ѡ҆палѧ́еми ре́вностїю, мꙋчи́телѧ и҆ пла́мене преще́нїе мꙋ́жески попра́вше, и҆ посредѝ ѻ҆гнѧ̀ вве́ржени, прохлажда́еми поѧ́хꙋ, бл҃гослови́те всѧ̀ дѣ́ла гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>М</red>анове́нїемъ всѧ̀ носѧ́и, нога́ма пречи́ стыма, на́ горꙋ взы́де хрⷭ҇то́съ, на не́й же па́че со́лнечныѧ лꙋчѝ ѡ҆блиста̀ лице́мъ. и҆́же зако́нꙋ старѣ́йшїѧ и҆ бл҃года́ти, показа̀ пою́щыѧ, бл҃гослови́те всѧ̀ дѣ́ла гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а. <red>Н</red>епристꙋ́пною сла́вою, на горѣ̀ ꙗ҆́вльсѧ неи҆зрече́ннѡ ѳавѡ́рстѣй. неѡ҆держи́мыи и҆ незаходи́ мыи свѣ́тъ, ѻ҆́ч҃ее сїѧ́нїе, тва́рь ᲂу҆ѧсни́въ, чл҃ки ѡ҆божѝ пою́щыѧ, бл҃гослови́те всѧ̀ дѣ́ла гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>С</red>щ҃еннолѣ́пнѡ стоѧ́ще, мѡѷсе́й же и҆ и҆лїѧ̀ на горѣ̀ ѳавѡ́рѣ, бжⷭ҇твенагѡ начерта́нїѧ ꙗ҆́снѡ соста́въ ви́дѣвше хрⷭ҇та̀, во ѻ҆те́честѣй ѡ҆блиста́вша сла́ вѣ, воспѣва́хꙋ, бл҃гослови́те всѧ̀ дѣ́ла гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>сла́ва. И҆́</red>же во́ мрацѣ бжⷭ҇твенагѡ ра́ди ꙗ҆вле́нїѧ, лицѐ просла́висѧ и҆ногда̀ мѡѷ се́ово. хрⷭ҇то́съ же ꙗ҆́кѡ ри́зою свѣ́томъ и҆ сла́вою ѡ҆дѣва́етсѧ. свѣ́тъ бо самодѣ́ теленъ сы́и, ѡ҆зарѧ́етъ пою́щыѧ, бл҃го слови́те всѧ̀ дѣ́ла гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ. Ѿ</red> свѣторо́дна ѻ҆́блака, хрⷭ҇та̀ ᲂу҆ченицы̀ носи́ма, зрѧ́ще на ѳавѡ́рѣ, и҆ ни́цы на́ землю па́дше, ᲂу҆́мъ просвѣ́щ ше, со ѻ҆ц҃е́мъ сегѡ̀ поѧ́хꙋ и҆ дх҃омъ. бл҃гослови́те всѧ̀ дѣ́ла гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѳ҃. і҆рмо́съ. Р</red>жⷭ҇тво́ ти нетлѣ́нно ꙗ҆ви́сѧ, бг҃ъ и҆з̾ бокꙋ̀ твое́ю про́йде. пло́ть носѧ̀ ꙗ҆ви́сѧ на землѝ, съ чл҃ки по́жилъ є҆́сть, тѧ̀ бцⷣе тѣ́мъ всѝ велича́емъ.</p>

<p><red>О</red>у҆жа́сни но́вымъ свѣтоли́тїем̾, внеза́ пꙋ ᲂу҆ченицы̀ ѡ҆свѣ́щшесѧ, дрꙋ́гъ дрꙋ́га зрѧ́хꙋ. ᲂу҆ди́вльшежесѧ, и҆ к̾ землѝ пре кло́ньшесѧ, тебѣ̀ влⷣцѣ всѣ́хъ покло ни́шасѧ.</p>

<p><red>Ш</red>ꙋ́мъ и҆з̾ ѻ҆́блака посыла́шесѧ бг҃огла́ сенъ, и҆звѣствꙋ́ѧ чю́до. ѻ҆ц҃ъ бо свѣ́ том̾, се́й є҆́сть сн҃ъ возлю́бленныи мо́й, а҆пⷭ҇лѡмъ вопїѧ́ше, тогѡ̀ послꙋ́шайте.</p>

<p><red>сла́ва. Н</red>о́ваѧ ви́дѣвше и҆ пресла́внаѧ, гла́съ ѻ҆те́ческїи внꙋши́вше, на ѳаво́рѣ словесѐ слꙋгѝ, ѿ и҆з̾ преѡбраже́нїѧ пер воѡбра́знагѡ. се́й є҆́сть вопїѧ́хꙋ сп҃съ на́шъ.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ. Ѻ҆́</red>бразе непремѣ́нныи сꙋ́щагѡ, недви́жима печа́ть. неи҆змѣ́нне сн҃е, сло́ве, мꙋ́дросте и҆ мы́шце, десни́це, вы́шнѧгѡ си́ло, тѧ̀ воспѣва́емъ со ѻ҆ц҃е́мъ же и҆ дх҃омъ.</p>

<p><red>задосто́йникъ: В</red>елича́й дш҃е моѧ̀, и҆́же на ѳавѡ́рѣ, преѡбрази́вшагосѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>В</red>елича́й дш҃е моѧ̀, и҆́же на ѳавѡ́рѣ, показа́вшагѡ сла́вꙋ, своегѡ̀ бжⷭ҇тва̀.</p>

<p><red>Р</red>жⷭ҇тво́ ти нетлѣ́нно ꙗ҆ви́сѧ, бг҃ъ и҆з̾ бокꙋ̀ твое́ю про́йде. пло́ть носѧ̀ ꙗ҆ви́сѧ на землѝ, съ чл҃ки по́жилъ є҆́сть, тѧ̀ бцⷣе тѣ́мъ всѝ велича́емъ <red>[покло́н̾ до землѝ].</red></p>

<p><red>ѿпꙋ́стъ: П</red>реѡбрази́выисѧ во сла́вꙋ велелѣ́пнꙋю на горѣ̀ ѳавѡ́рстѣй пред̾ ᲂу҆ченикѝ свои́ми. гдⷭ҇и і҆с҃е хрⷭ҇тѐ сн҃е бж҃їи, мл҃твъ ра́ди пречⷭ҇тыѧ ти мт҃ре, и҆ ст҃ы́хъ сла́вныхъ и҆ всехва́льныхъ а҆пⷭ҇лъ, и҆ всѣ́хъ ст҃ы́хъ, поми́лꙋй и҆ спасѝ на́съ, ꙗ҆́кѡ бл҃гъ и҆ чл҃колю́бецъ.</p>

</document>