<document xmlns="http://www.ponomar.net/culiturgical">
<p>Т<red>ропа́рь, сщ҃енномч҃нкꙋ. гла́съ, д҃.</red></p>

<p><red>И҆</red> нра́вѡмъ прича́стникъ, и҆ прⷭ҇то́лѡмъ намѣ́стникъ а҆пⷭ҇лѡмъ бы́въ, дѣѧ́нїй ѡ҆брѣ́те бг҃одх҃нове́нне в̾ видѣ́нїихъ вос хо́дъ. сегѡ̀ ра́ди сло́во и҆́стинное и҆спра влѧ́ѧ, и҆ за вѣ́рꙋ пострада́лъ є҆сѝ до́ крове, сщ҃енномч҃нче <red>і҆мⷬ҇къ,</red> молѝ хрⷭ҇та̀ бг҃а, спасти́сѧ дш҃а́мъ на́шимъ <red>[двⷤа].</red></p>

<p><red>сла́ва, и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. И҆́</red>же ѿ́ вѣка ᲂу҆тае́н ное, и҆ а҆́гг҃лѡмъ несвѣ́домое та́инство, тобо́ю бцⷣе земны́мъ ꙗ҆ви́сѧ бг҃ъ в̾ нера змѣ́снѣ сни́тїи воплоща́емъ. и҆ крⷭ҇тъ во́лею на́съ ра́ди воспрїе́мъ, и҆́мъ же воскр҃сѝ первозда́ннаго, и҆ спасѐ ѿ сме́рти  дш҃ѧ  на́шѧ.</p>

<p>К<red>ано́нъ. гла́съ, в҃. пѣ́снь, а҃. і҆рмоⷭ҇. Г</red>рѧ ди́те лю́дїе, пое́мъ пѣ́снь хрⷭ҇тꙋ̀ бг҃ꙋ, раз̾ дѣ́льшемꙋ мо́ре, и҆ прове́дшꙋ лю́ди ꙗ҆́же и҆спꙋстѝ и҆з̾ рабо́ты є҆гѵ́петскїѧ, ꙗ҆́кѡ просла́висѧ.</p>

<p><red>запѣ́в̾: С</red>т҃ы́и сщ҃енномч҃нче <red>і҆мⷬ҇къ,</red> молѝ бг҃а ѡ҆ на́съ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>Х</red>рⷭ҇то́вымъ свѣтоли́тїемъ просвѣща́емъ, сщ҃енномч҃нче сла́вне <red>і҆мⷬ҇къ,</red> моли́твами твои́ми пребл҃же́нне, ѡ҆мраче́нꙋю дш҃ꙋ мою̀ просвѣтѝ, ꙗ҆́кѡ да воспѣва́ю тѧ.</p>

<p><red>П</red>росвѣще́нїе спасе́ннагѡ проповѣ́да нїѧ, чи́стомꙋ срⷣцꙋ твоемꙋ̀, ꙗ҆́кѡ зер ца́ло нескве́рное ѻ҆́ч҃е воз̾сїѧ́въ, лꙋчѝ всѣ́мъ и҆спꙋсти́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>сла́ва. П</red>осто́мъ свои́мъ страстна́ѧ и҆гра́ нїѧ всѧ̀, и҆ воз̾держа́нїемъ жела́нїе пре твори́лъ є҆сѝ. и҆ разли́чными по́двиги взѧ́тсѧ, к̾ без̾стра́стнѣй высотѣ̀.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Б</red>г҃а и҆з̾ тебѐ вопло́щша госѧ свѣ́мы, без̾сѣ́меннагѡ хотѣ́нїѧ, сꙋ́щагѡ пре́жде всеѧ̀ тва́ри, и҆ пре́жде всѣ́хъ вѣ́къ. тѣ́мже тѧ̀ сꙋ́щꙋю бцⷣꙋ воспѣва́емъ.</p>

<p><red>катава́сїѧ: И҆</red>зба́ви ѿ бѣ́дъ рабы̀ своѧ̀, ст҃ы́и сщ҃енномч҃нче <red>і҆мⷬ҇къ,</red> ꙗ҆́кѡ всѝ по́ бз҃ѣ к̾ тебѣ̀ прибѣга́емъ, ты́ бо мо́ли ши ѡ҆ на́съ хрⷭ҇та̀ бг҃а на́шегѡ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй <red>[три́жды, с̾ покло́ны].</red></p>

<p><red>пѣ́снь, г҃. і҆рмо́съ. О</red>у҆твердѝ на́съ собо́ю гдⷭ҇и, дре́вомъ ᲂу҆мерщве́и прегрѣше́нїѧ. и҆ стра́хъ тво́й всадѝ в̾ срⷣца̀ на́шѧ, ꙗ҆́кѡ чл҃колю́бецъ.</p>

<p><red>В</red>сесверше́ннꙋ же́ртвꙋ жи́вꙋ, себѐ хрⷭ҇то́ви прине́слъ є҆сѝ мꙋче́нїем̾. со́вѣстїю мч҃нче скою, предѝ пострада̀ воз̾держа́нїемъ.</p>

<p><red>Ж</red>итїѐ твоѐ сщ҃е́нно, и҆ сло́во бжⷭ҇твено, и҆ дѣѧ́нїѧ бжⷭ҇твенаѧ прїе́млюще, восхо жде́нїѧ в̾ срⷣцы свое́мъ, и҆́стиннагѡ бг҃о видѣ́нїѧ, є҆го́же полꙋчи́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>сла́ва. О</red>у҆пра́вивъ бг҃оразꙋ́мнѡ прпⷣбне ᲂу҆́мъ сво́й, заповѣдьмѝ спа́совыми, досто́инъ ꙗ҆ви́сѧ, и҆ вѣ́рѣ побо́рникъ непобѣди́мыи.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Ѿ</red> ме́ртвости ᲂу҆́мъ на́шъ ѿтрѧсла̀ є҆сѝ, ро́ждьши сꙋ́щее без̾сме́р тїе, и҆ ѻ҆де́ждꙋ на́мъ и҆стка́ла є҆сѝ не тлѣ́нїѧ дв҃це, ржⷭ҇тво́мъ свои́мъ.</p>

<p><red>сѣда́ленъ. гла́съ, г҃. Б</red>ж҃їимъ дх҃омъ про свѣще́нъ, де́рзость мꙋчи́тельскꙋю, дерз нове́нїемъ сщ҃енномч҃нче великомꙋ́дрен не посрами́лъ є҆сѝ, и҆ преплы́лъ є҆сѝ ле́стнꙋю пꙋчи́нꙋ, и҆ ко приста́нищꙋ бжⷭ҇твеномꙋ приста́лъ є҆сѝ, ѻ҆́ч҃е прпⷣбне, хрⷭ҇та̀ бг҃а молѝ, дарова́ти на́мъ ве́лїю млⷭ҇ть.</p>

<p><red>сла́ва, и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. К</red>о́ждо и҆дѣ́же спа са́етсѧ, в̾ пра́вдꙋ та́мѡ прибѣга́етъ. и҆ ко́е и҆́но таково̀ прибѣ́жище, ꙗ҆́кѡ твоѐ бцⷣе, покрыва́ющее дш҃ѧ на́шѧ.</p>

<p><red>пѣ́снь, д҃. і҆рмо́съ. О</red>у҆слы́шахъ гдⷭ҇и, сла́вное твоѐ смотре́нїе, и҆ просла́вихъ млрⷭ҇де, непости́жимꙋю твою̀ си́лꙋ.</p>

<p><red>В</red>сесожже́нїе бжⷭ҇твенѡ ты̀, и҆ чиста̀ же́р тва принесе́сѧ сп҃сꙋ всѣ́хъ, сщ҃енномч҃нче премꙋ́дре.</p>

<p><red>С</red>та́до хрⷭ҇то́во прпⷣбне, наставлѧ́ѧ къ свѣ́тꙋ бг҃оразꙋ́мїѧ, и҆ без̾бо́жїѧ тмꙋ̀ ѿгна́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>сла́ва. Б</red>ез̾бо́жїѧ глꙋбинꙋ̀, рѣко́ю твои́хъ пото́въ ѻ҆́ч҃е, ꙗ҆́кѡ сщ҃енно мч҃нкъ и҆зсꙋши́лъ є҆сѝ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. П</red>росвѣтѝ пречⷭ҇таѧ ѡ҆мраче́ нꙋю дш҃ꙋ мою̀, свѣ́томъ твои́мъ, ꙗ҆́же свѣ́тъ ро́ждьши є҆ди́нъ соста́вныи.</p>

<p><red>пѣ́снь, є҃. і҆рмо́съ. С</red>вѣ́та пода́телю, и҆ вѣко́мъ тво́рче гдⷭ҇и, во́ свѣтѣ твои́хъ повелѣ́нїи наста́ви на́съ, ра́звѣ бо тебѐ и҆но́гѡ бг҃а незна́емъ.</p>

<p><red>Б</red>ога́тство и҆ сла́вꙋ свѣ́тлꙋю, и҆ долготꙋ̀ жи́зни, и҆ живо́тъ нетлѣ́ненъ, и҆́стин наѧ премꙋ́дрость хрⷭ҇то́съ, тебѣ̀ дарова̀ бл҃же́нне, ꙗ҆́кѡ и҆зрѧ́днѣ тогѡ̀ воз̾ лю́бльшꙋ.</p>

<p><red>Ж</red>езло́мъ вѣ́ры ѿгонѧ́еши є҆ресе́мъ ло ви́твы, и҆ сою́зомъ любвѐ спрѧ́гъ ста́до своѐ, наде́жею и҆ вѣ́рою сохранѧ́еши невре́дно.</p>

<p><red>сла́ва. Ѿ</red>разѝ воз̾держа́нїемъ пи́щꙋ, на корми́лъ є҆сѝ дш҃ꙋ свою̀, пи́щꙋ и҆мѣ́ѧ непреста́нныѧ моли́твы и҆ поꙋче́нїе, и҆ є҆́же к̾ бг҃ꙋ воз̾носѧ́щее смире́нїе.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Т</red>ѧ̀ застꙋ́пницꙋ чⷭ҇таѧ, и҆ наде́ждꙋ тве́рдꙋ и҆ держа́вꙋ и҆ покро́въ, и҆ стѣ́нꙋ стѧжа́хомъ всѝ, и҆ въ црⷭ҇тво нбⷭ҇ное вводѧ́щїй мо́стъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѕ҃. і҆рмо́съ. В</red>ъ бе́зднѣ грѣхо́в нѣй ѡ҆держи́мъ, неи҆зслѣ́днꙋю млрⷭ҇дїѧ твоегѡ̀ призыва́ю бе́зднꙋ, ѿ тлѝ бж҃е мѧ  воз̾ведѝ.</p>

<p><red>Ж</red>е́ртва и҆ жри́тель бы́въ, поже́рлъ є҆сѝ себѐ бг҃ови вѣ́ры ра́ди, и҆ соблюда́еши без̾скве́рненно томꙋ̀ слꙋжи́тельства своегѡ̀ сверше́нїе.</p>

<p><red>О</red>у҆мертви́сѧ бг҃огл҃иве ми́рꙋ всемꙋ̀, є҆ди́номꙋ же бг҃ꙋ жи́въ пребыва́ѧ, ко хрⷭ҇то́ви преста́висѧ, живото́мъ нетлѣ́н нымъ ѡ҆богаща́емь.</p>

<p><red>сла́ва. Н</red>ы́нѣ в̾ без̾коне́чнꙋю сла́вꙋ пре ше́дъ ѿ землѝ, ѡ҆каѧ́ннꙋю дш҃ꙋ мою̀ стрⷭ҇тьмѝ, прпⷣбне прилѣ́жнымъ ѡ҆чище́ нїемъ твоеѧ̀ мл҃твы ᲂу҆врачꙋ́й.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. В</red>зе́млющагѡ грѣхѝ всегѡ̀ ми́ра, пречⷭ҇таѧ хрⷭ҇та̀ заче́нши, пренепо ро́чнаѧ непреста́й просѧ́щи, грѣхо́въ проще́нїѧ рабо́мъ твои́мъ.</p>

<p><red>конда́къ. гла́съ, д҃. В</red>ъ ст҃лехъ бл҃гоче́ стнѡ по́живъ, и҆ мꙋче́нїѧ пꙋ́ть про ше́дъ, і҆́дѡльскїѧ ᲂу҆гаси́лъ є҆сѝ же́ртвы, и҆ побо́рникъ бы́въ своемꙋ̀ ста́дꙋ бг҃омꙋ́ дре. тѣ́мже тѧ почита́юще та́йнѡ во пїе́мъ ти, ѿ бѣ́дъ и҆зба́ви ны, при́снѡ свои́ми мольба́ми, ѻ҆́ч҃е на́шъ <red>і҆мⷬ҇къ.</red></p>

<p><red>и҆́косъ. В</red>ѣ́рнѡ любо́вїю совокꙋ́пльшесѧ, в̾ па́мѧть сщ҃е́ннагѡ страда́льца, и҆ сего̀ пѣ́сньми восхва́лимъ дне́сь, ꙗ҆́кѡ да бл҃года́ти ѿ негѡ̀ наслади́мсѧ, дш҃ы бо спаса́етъ ѿ страсте́й и҆ бѣ́дъ, ꙗ҆́кѡ мч҃нкъ, и҆ ꙗ҆́кѡ вѣ́ренъ ст҃ль, и҆ побо́р никъ молѧ́щихъ є҆гѡ̀ ѿ дꙋшѝ. тѣ́мже вопїе́мъ є҆мꙋ̀, ѿ бѣ́дъ и҆зба́вити ны при́снѡ свои́ми мольба́ми, ѻ҆́ч҃е на́шъ <red>і҆мⷬ҇къ.</red></p>

<p><red>пѣ́снь, з҃. і҆рмо́съ. Ѡ҆</red> тѣ́лѣ зла́тѣ на́ поли деи́рѣ слꙋжи́мѣмъ, трїѐ ѻ҆́троцы неради́ша ѡ҆ без̾бо́жнѣмъ велѣ́нїи, но посредѣ̀ пла́мени в̾ве́ржени, прохлаж да́еми поѧ́хꙋ, бл҃гослове́нъ бг҃ъ ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>П</red>ремꙋ́дрости ча́ша ꙗ҆ви́сѧ добродѣ́тели и҆спо́лнена, и҆ со́звавъ проповѣ́данїемъ высо́кагѡ житїѧ̀ своегѡ̀ ста́до своѐ, и҆ сїѐ ᲂу҆пра́вилъ є҆сѝ бг҃омꙋ́дре, и҆ с̾ ни́ми ѻ҆́ч҃е взыва́еши, бл҃гослове́нъ бг҃ъ ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>В</red>ъ хра́мы та́мѡ сꙋ́щыѧ, в̾ жили́ще че́стно дости́глъ є҆сѝ, со а҆́гг҃лы водво рѧ́ѧсѧ, и҆ с̾ ни́ми ѻ҆́ч҃е ликꙋ́еши. тѣ́мже тѧ̀ чтꙋ́ще пребл҃же́нне, со дерзнове́нїем̾ зове́мъ, бл҃гослове́нъ бг҃ъ ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>сла́ва. Б</red>л҃же́нъ є҆сѝ, и҆ добро́ ти є҆́сть ны́нѣ водвори́вшꙋсѧ, и҆дѣ́же пра́вед ныхъ во́инства, и҆дѣ́же мч҃нческаѧ селе́ нїѧ, и҆дѣ́же премꙋ́дрыхъ а҆пⷭ҇лъ ли́цы во пїю́тъ, бл҃гослове́нъ бг҃ъ ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Т</red>ы̀ є҆ди́на бг҃ꙋ всѧ́ческаѧ мꙋ́дростїю созда́вшемꙋ, мт҃и позна́сѧ неи҆скꙋсобра́чнаѧ дв҃о пречⷭ҇таѧ. тѣ́мже тѝ бл҃гочести́внѡ взыва́юще гл҃емъ, бл҃гослове́на ꙗ҆́же бг҃а пло́тїю ро́ждьши.</p>

<p><red>пѣ́снь, и҃. і҆рмо́съ. В</red>ъ пе́щь ѻ҆́гненнꙋю, къ дѣ́темъ є҆вре́йскимъ соше́дшагѡ, и҆ пла́мень на хла́дъ прело́жшагѡ бг҃а, по́йте всѧ̀ дѣ́ла гдⷭ҇а, и҆ превозноси́те є҆гѡ̀ во́ вѣки.</p>

<p><red>С</red>щ҃еннодѣ́йствовав̾ бл҃гоче́стно хрⷭ҇то́вꙋ слꙋ́жбꙋ та́йнꙋю, слове́сное ѻ҆вча̀ са́мъ принесе́сѧ є҆мꙋ̀, же́ртва прїѧ́тна и҆ бл҃го ꙋго́дна всесверша́ема кро́вїю пребл҃же́нне.</p>

<p><red>С</red>щ҃е́нства ѻ҆де́ждꙋ, дѣ́лы свои́ми пре мꙋ́дре ᲂу҆краси́въ, ꙗ҆ви́сѧ цѣломꙋ́дрїю ключа́рь, воз̾держа́нїю пи́ща и҆́стиннаѧ, моли́твы ᲂу҆чи́тель, покаѧ́нїю наста́в никъ, и҆ зако́нъ жи́зни.</p>

<p><red>сла́ва. П</red>ред̾ложе́нїю вре́мѧ, покаѧ́нїю пло́дъ при́снѡ пред̾лага́етъ, и҆ смоко́в ница непло́днаѧ посѣче́нїемъ прети́тъ, дш҃е моѧ̀ проклѧ́тїѧ ᲂу҆бо́йсѧ, воспрїи ми́ же хрⷭ҇та̀, бл҃гопло́дїе добродѣ́тельное.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Н</red>епре́зри застꙋ́пнице стра́шнаѧ, гла́съ ра́бъ свои́хъ, и҆ ѿ всѧ́кїѧ бѣды̀ и҆ преще́нїѧ лю́тагѡ, дв҃о ст҃а́ѧ всѣ́хъ и҆схи́ти, прекланѧ́етъ бо бг҃омт҃рьнѧѧ моли́тва твоѧ̀.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѳ҃. і҆рмо́съ. И҆́</red>же ѿ́бг҃а бг҃а сло́ва, неи҆зрече́нною мꙋ́дростїю, прише́дшагѡ ѡ҆бнови́ти а҆да́ма, ꙗ҆́дїю тлѣ́нїѧ па́дша гѡ ѕлѣ̀, ѿ ст҃ы́ѧ же дв҃цы, неи҆зрече́ ннѡ воплоща́ема на́съ ра́ди, вѣ́рнїи є҆диномꙋ́дреннѡ пѣ́сньми велича́емъ.</p>

<p><red>О</red>у҆вѧди́лъ є҆сѝ ѻ҆́ч҃е разли́чныѧ вра́жїѧ стрѣ́лы, ѻ҆гне́мъ воз̾держа́нїѧ, и҆ чисто ты̀ ᲂу҆́глїемъ плотьскꙋ́ю попали́в̾ ти́нꙋ, и҆́стиннѣй та́мѡ сꙋ́щей свѣ́тлости пре сла́внѡ сподо́бисѧ.</p>

<p><red>С</red>вѣтоно́снаѧ твоѧ̀ ѻ҆́ч҃е воз̾сїѧ́вши па́мѧть, просвѣща́етъ дꙋ́ши бл҃гого вѣ́йнѡ сїю̀ сверша́ющихъ досточю́дне, и҆ прича́стники бж҃їѧ свѣ́та, ꙗ҆вле́ннѡ си́хъ сверша́етъ. ю҆́же досто́йнѡ бг҃омꙋ́дре пѣ́сньми велича́емъ.</p>

<p><red>сла́ва. В</red>ѣне́цъ носѧ́ща тѧ ѻ҆́ч҃е, и҆ по́ честь побѣ́ды прїи́мша ѿ бж҃їѧ десни́ цы, и҆ по́двиги сконча́вша, и҆ свѣ́та и҆спо́лньшасѧ бж҃їѧ, вѣ́рꙋюще вѣ́рнїи ко хрⷭ҇тꙋ̀ мл҃твенника те́пла тѧ пред̾лага́ем̾.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Ꙗ҆́</red>кѡ бцⷣꙋ тѧ̀ дв҃це и҆ мт҃рь сло́вꙋ, хода́тайцꙋ сꙋ́щꙋю на́мъ, присно сꙋ́щнагѡ бж҃їѧ живота̀, и҆ пра́ведное сл҃нце воз̾сїѧ́вшꙋю на́мъ, вѣ́рнїи є҆ди номꙋ́дреннѡ пѣ́сньми велича́емъ.</p>

<p><red>ѿпꙋ́стъ: Г</red>дⷭ҇и і҆с҃е хрⷭ҇тѐ сн҃е бж҃їи, мл҃твъ ра́ди пречⷭ҇тыѧ твоеѧ̀ мт҃ре, и҆ ст҃а́гѡ сщ҃енномч҃нка <red>і҆мⷬ҇къ,</red> и҆ всѣ́хъ ст҃ы́хъ, поми́лꙋй и҆ спасѝ на́съ, ꙗ҆́кѡ бл҃гъ и҆ чл҃колю́бецъ.</p>

</document>