<document xmlns="http://www.ponomar.net/culiturgical">
<p>Т<red>ропа́рь, ржⷭ҇твꙋ̀ і҆ѡа́нна прⷣтчи. глаⷭ҇, д҃.</red></p>

<p><red>П</red>роро́че и҆ прⷣтче прише́ствїѧ хрⷭ҇то́ва, досто́йнѡ восхвали́ти тѧ недоꙋмѣ́емъ мы̀, и҆́же любо́вїю чтꙋ́щїи тѧ. непло́дїе бо ро́ждьшїѧ, и҆ ѻ҆́ч҃ее без̾гла́сїе разрѣ ша́етсѧ, сла́вным̾ и҆ честны́м̾ ржⷭ҇тво́мъ твои́мъ. и҆ воплоще́нїе сн҃а бж҃їѧ, ми́ро ви  проповѣ́даетсѧ  <red>[два́жды].</red></p>

<p><red>сла́ва, и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. И҆́</red>же ѿ́ вѣка ᲂу҆тае́н ное, и҆ а҆́гг҃лѡмъ несвѣ́домое та́инство, тобо́ю бцⷣе земны́мъ ꙗ҆ви́сѧ бг҃ъ в̾ нера змѣ́снѣ сни́тїи воплоща́емъ. и҆ крⷭ҇тъ во́лею на́съ ра́ди воспрїе́мъ, и҆́мъ же воскр҃сѝ первозда́ннаго, и҆ спасѐ ѿ сме́рти  дш҃ѧ  на́шѧ.</p>

<p>К<red>ано́нъ. гла́съ, д҃. пѣ́снь, а҃. і҆рмо́съ. Т</red>ристоѧ́ща крѣ́пкїи, рожде́исѧ ѿ дв҃ы, без̾стра́стїе во глꙋбинѣ̀ дꙋшѝ трича́ст ное потопѝ молю́сѧ. да тѝ ꙗ҆́кѡ въ тимпа́нѣ, во ᲂу҆мерщве́ннѣмъ тѣлесѝ побѣ́дное  пою̀  воспѣва́нїе.</p>

<p><red>запѣ́въ: С</red>т҃ы́и вели́кїи і҆ѡа́нне прⷣтче гдⷭ҇нь, молѝ бг҃а ѡ҆ на́съ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>кѡ ᲂу҆́тро бл҃голѣ́пнѡ, сл҃нца пред̾ текі́и, непло́дныѧ прозѧбле́нїе. пропо вѣ́даетъ ꙗ҆́вѣ, дв҃ыѧ ржⷭ҇тво̀ все́й ны́нѣ вселе́ннѣй, сїѧ́етъ конце́мъ, просвѣще́ нїе  бл҃гоче́стїѧ  и҆  бл҃года́ти.</p>

<p><red>П</red>роро́къ вы́шнѧгѡ и҆́стиненъ нарече́ шисѧ, пред̾и́деши бо пред̾лице́мъ хрⷭ҇та̀, вопїе́тъ тебѣ̀ сн҃ꙋ і҆ѡа́нне прехва́льне, дх҃омъ заха́рїѧ прест҃ы́мъ носи́мъ, пꙋ́ть ᲂу҆гото́вати  зижди́телю.</p>

<p><red>сла́ва. Г</red>л҃ѡмъ гаврїи́ла, заха́рїѧ слы́ шавъ, вѣща́нїѧ бжⷭ҇твенагѡ, ꙗ҆ви́сѧ не вѣ́ровавъ, и҆ молча́нїемъ ѡ҆сꙋди́сѧ. рѣши́т̾жесѧ внеза́пꙋ сегѡ̀, гла́съ бо бы́сть  сло́ва  і҆ѡа́ннъ  прⷣтча.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Г</red>ра́дъ бж҃їи, всѣ́хъ цр҃ѧ, бг҃опрїѧ́тное селе́нїе, сосꙋ́дъ че́стенъ, бцⷣе пренепоро́чнаѧ. сохранѝ достоѧ́нїе твоѐ, є҆́же при́снѡ восхвалѧ́ющеє тѧ̀, и҆ чтꙋ́ щеє  вѣ́рою  ржⷭ҇тво̀  твоѐ.</p>

<p><red>катава́сїѧ: И҆</red>зба́ви ѿ бѣ́дъ рабы̀ своѧ̀, ст҃ы́и вели́кїи проро́че, і҆ѡа́нне прⷣтче гдⷭ҇нь, ꙗ҆́кѡ всѝ по́ бз҃ѣ къ тебѣ̀ прибѣ га́емъ, ты́ бо мо́лиши ѡ҆ на́съ хрⷭ҇та̀ бг҃а на́шегѡ <red>[покло́н̾].</red></p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй <red>[три́жды, с̾ покло́ны].</red></p>

<p><red>пѣ́снь, г҃. і҆рмоⷭ҇. Н</red>емꙋ́дростїю ни си́лою, ни бога́тствомъ хва́лимсѧ, но твое́ю ѻ҆́ч҃ею соста́вною мꙋ́дростїю бж҃їею. ꙗ҆́кѡ нѣ́сть ст҃а па́че тебѐ чл҃колю́бче.</p>

<p><red>В</red>лады́чне ᲂу҆́бѡ ѿ дв҃ы соверша́етсѧ рожде́нїе. но раба̀ любе́зна ѿ ста́рицы, и҆ непло́дныѧ ма́тере, в̾ лѣ́потꙋ пред̾ти́ четъ ᲂу҆́бѡ, чю́до чюдесѝ <red>[два́жды].</red></p>

<p><red>сла́ва. С</red>та́рица и҆ непло́ды, дв҃ꙋю мт҃рь ѡ҆блобыза́етъ, позна́вши нело́жно сеѧ̀ ржⷭ҇тво̀, ꙗ҆́кѡ разрѣши́сѧ соꙋ́зъ непло́ дьства,  бжⷭ҇твенымъ  хотѣ́нїемъ.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. Н</red>еи҆скꙋсобра́чнѡ бг҃а вопло ще́нна ро́ждьши, страсте́й прило́ги, ѡ҆бꙋрева́ема мѧ ᲂу҆твердѝ, нѣ́сть бо пре чⷭ҇таѧ,  ра́звѣ  тебѐ  помо́щницы.</p>

<p><red>сѣда́ленъ. гла́съ, и҃. З</red>аха́рїинъ гла́съ, свѣ́тлѡ разрѣшѝ, словесѝ гла́съ ро́ж дьсѧ прⷣтча, и҆ зако́на непло́дїе всѣ́мъ показа̀ зовы́и, пока́йтесѧ сꙋ́щїи на землѝ. се́ бо прїи́де и҆ ꙗ҆ви́сѧ і҆с҃ъ, всѧ̀ хотѧ̀ и҆зба́вити ѿ пе́рвыѧ клѧ́твы, просвѣща́ѧ креще́нїемъ. вои́стинꙋ чю́до пресла́вно.</p>

<p><red>сла́ва, и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Н</red>епремѣ́ннаго бг҃а ꙗ҆́кѡ ро́ждьши, и҆змѣне́наго мѧ прⷭ҇нѡ грѣхо́мъ, ᲂу҆твердѝ срⷣце моѐ бл҃га́ѧ, моли́твами мт҃рьними твои́ми. ꙗ҆́кѡ да и҆ а҆́зъ бл҃года́рнѡ зовꙋ́ ти. бг҃ороди́ тельнице мр҃і́е, поми́лꙋй ста́до твоѐ, є҆́же  стѧжа̀  пренепоро́чнаѧ.</p>

<p><red>пѣ́снь, д҃. і҆рмо́съ. С</red>ѣдѧ́и во сла́вѣ, на прⷭ҇то́лѣ бжⷭ҇твенѣ, на ѻ҆́блацѣ ле́гцѣ, прїи́де і҆с҃ъ пребжⷭ҇твеныи, ѿ пречтⷭ҇ыѧ дв҃ы, спасе́ же вопїю́щыѧ, сла́ва хрⷭ҇тѐ си́лѣ  твое́й.</p>

<p><red>Т</red>а́инъ неи҆зрече́нныхъ, пред̾хо́дитъ та́иньство, новосѣче́нїемъ законопо ложе́нїѧ є҆сте́ственагѡ. болѣ́зни раз рѣше́нїе провозвѣща́ющи, и҆справле́нїе сеѧ̀  хрⷭ҇тѐ,  и҆  ѡ҆боже́нїе.</p>

<p><red>И҆</red>са́їѧ ѿ ѻ҆ц҃а сн҃ови проро́чествова, во площе́нномꙋ, а҆́гг҃ла земле́на равно а́гг҃льна. сѐ а҆́зъ посыла́ю пред̾ лице́мъ твои́мъ, пред̾зовꙋ́ща, сла́ва хрⷭ҇тѐ си́лѣ твое́й.</p>

<p><red>сла́ва. С</red>лꙋжи́ти ꙗ҆́кѡ ра́бъ влⷣцѣ роди́ хсѧ, на се́ бо прїидо́хъ, сегѡ̀ возвѣ сти́ти прише́ствїе. ꙗ҆́кѡ да дв҃ыѧ ржⷭ҇тво̀ пред̾ᲂу҆вѣ́ритъ, пресла́внѡ непло́дствꙋю щаѧ  ста́рица  прозѧ́бши.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. С</red>т҃а́ѧ бцⷣа, в̾ню́же всели́ тисѧ бл҃гоизво́ли, ꙗ҆́кѡ во бл҃гово́ненъ до́мъ, сло́во ѻ҆́ч҃ее пребжⷭ҇твеное, не ра стлѣ́сѧ ᲂу҆тро́бою, ни поболѣ̀, и҆́бо родѝ є҆мманꙋ́ила  бг҃а  и҆  чл҃ка.</p>

<p><red>пѣ́снь, є҃. і҆рмо́съ. Н</red>ы́нѣ воста́нꙋ проро́ чески речѐ бг҃ъ. нн҃ѣ просла́влюсѧ. нн҃ѣ вознесꙋ́сѧ, па́дшагѡ прїимꙋ̀ ѿ дв҃ы, и҆ к̾свѣ́тꙋ ди́внꙋ, вознесꙋ̀ моегѡ̀ бжⷭ҇тва̀.</p>

<p><red>З</red>емлѧ̀ и҆зрастѝ всеи́стинна проповѣ́ дника гла́са, всѣ́мъ проповѣ́дающа, ꙗ҆зы́комъ дх҃о́внымъ дв҃ыѧ сн҃а. пра́вдѣ съ нб҃сѐ тоѧ̀ ра́ди прини́чащи, ве́щїю тѣле́сною.</p>

<p><red>П</red>оложѝ гдⷭ҇ь, всеи́стинна свѣти́льника тѧ̀ хрⷭ҇то́ва, всѣ́хъ просвѣща́юща. є҆ди́ ны ѡ҆дѣва́юща враждꙋ́ющыѧ є҆гѡ̀, ꙗ҆́кѡ ри́зою в̾стꙋ́дъ, нело́жнѡ бж҃їѧ сло́ва сн҃а проповѣ́дающа.</p>

<p><red>сла́ва. В</red>есели́тсѧ всѧ̀ тва́рь, твои́мъ ржⷭ҇тво́мъ бжⷭ҇твенѣ. ты́ бо зе́мленъ а҆́гг҃лъ прⷣтче, и҆ нбⷭ҇ныи чл҃къ показа́сѧ, нбⷭ҇наго бг҃а провозвѣща́ѧ на́мъ вопло ще́нна.</p>

<p><red>и҆ нн҃ѣ, боⷢ҇. Ѿ</red> тебѐ ражда́етсѧ ѿ ѻ҆ц҃а, сы́и с̾ тобо́ю при́снѡ, сло́во присно сꙋ́щное и҆ нераздѣ́лное, ꙗ҆́кѡ сн҃ъ є҆ди норо́дныи. и҆ на послѣ́докъ ѿ дв҃ы то́й же,  ст҃ы́мъ  воплоща́етсѧ  дх҃омъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѕ҃. і҆рмоⷭ҇. П</red>рїидо́хъ во глꙋбины̀ морскі́ѧ, и҆ потопи́ла мѧ є҆́сть бꙋ́рѧ мно́гихъ ми прегрѣше́нїи. но ꙗ҆́кѡ бг҃ъ, и҆з̾тлѝ воз̾ведѝ живо́тъ мо́й много млⷭ҇тиве.</p>

<p><red>Б</red>г҃а сло́ва позна̀ ꙗ҆́кѡ проро́къ, въ ма́тернѣ ᲂу҆тро́бѣ, и҆ сею̀ ѡ҆бъе́мсѧ. ꙗ҆зы́ комъ бг҃осло́вꙋеши въ сокро́вищи те́м нѣ, ѡ҆божа́емь свѣ́томъ непристꙋ́п нымъ  <red>[два́жды].</red></p>

<p><red>сла́ва. Н</red>емо́лчнѡ ꙗ҆́кѡ гла́съ вопїю́ щагѡ, и҆зба́вителѧ ми́рꙋ крⷭ҇тлю молѧ̀ непреста́й, дш҃е́вное разрѣши́ти непло́ дїе,  пою́щихъ  твоѐ  ржⷭ҇тво̀.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Н</red>епристꙋ́пнагѡ бжⷭ҇тва̀ се ле́нїе, чⷭ҇таѧ ти ᲂу҆тро́ба ꙗ҆ви́сѧ ѽ бцⷣе, на ню́же без̾ боѧ́зни, нбⷭ҇нїи чи́нове взира́ти  немо́гꙋтъ.</p>

<p><red>конда́к̾. гла́с̾, г҃. Н</red>епло́ды дне́сь, хрⷭ҇то́ва прⷣтчꙋ ражда́етъ, и҆ то́й є҆́сть соверше́нїе всѧ́когѡ прⷪ҇рчества. є҆го́же бо проро́цы проповѣ́даша, на то́мъ во і҆ѡрда́нѣ рꙋ́кꙋ положи́въ, ꙗ҆ви́сѧ бж҃їю сло́вꙋ прⷪ҇ркъ и҆ проповѣ́дник̾, в̾кꙋ́пѣ и҆ прⷣтча.</p>

<p><red>и҆́косъ. В</red>осхва́лимъ ны́нѣ гдⷭ҇нѧ прⷣтчꙋ, є҆го́же сщ҃е́нникꙋ є҆лисаве́ть родѝ, и҆з̾ ложе́снъ непло́дове, но не без̾ сѣ́мене. хрⷭ҇то́съ бо є҆ди́нъ вмѣсти́лище про́йде непроходи́мо без̾ сѣ́мене. і҆ѡа́нна не пло́ды родѝ, бе́з̾мꙋжа же сего̀ не родѝ. і҆с҃а же ѡ҆сѣне́нїемъ ѻ҆ц҃а и҆ дх҃а бж҃їѧ, дв҃аѧ родѝ чи́стаѧ. но без̾сѣ́менномꙋ ꙗ҆ви́сѧ ѿ непло́дове, прⷪ҇ркъ и҆ проповѣ́ дникъ,  в̾кꙋ́пѣ  и҆  прⷣтча.</p>

<p><red>пѣ́снь, з҃. і҆рмо́съ. Ю҆́</red>нощи трѝ в̾ вави лѡ́нѣ, велѣ́нїе мꙋчи́телево на бꙋ́йство преложи́ша. и҆ посредѝ ѻ҆гнѧ̀ в̾ве́ржени, прохлажда́еми вопїѧ́хꙋ, бл҃гослове́нъ є҆сѝ  гдⷭ҇и  бж҃е  ѻ҆ц҃ъ  на́шихъ.</p>

<p><red>Б</red>ѧ́ше пе́рвѣе во́ мрацѣ, всѧ́ко земно ро́дныхъ є҆стество̀ ѽ прⷣтче. но ᲂу҆́тро вопїѧ̀ ꙗ҆ви́лсѧ є҆сѝ, бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и бж҃е  ѻ҆ц҃ъ  на́шихъ.</p>

<p><red>Н</red>едꙋ́говавшее и҆сцѣлѝ є҆стества̀ всѐ, сла́вное ѿ непло́дове твоѐ ржⷭ҇тво̀, наꙋ чи́вшее прⷣтче пѣ́ти, бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и  бж҃е  ѻ҆ц҃ъ  на́шихъ.</p>

<p><red>сла́ва. Р</red>оди́лсѧ є҆сѝ прⷣтче ѿ непло́дове. прїи́де бо всеи́стиннѡ, зако́нꙋ непло́д ствꙋющꙋ бл҃года́ть, хрⷭ҇то́ви пою́щи, бла гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и бж҃е ѻ҆ц҃ъ на́шихъ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. Д</red>в҃це бл҃гослове́наѧ, молѝ ѡ҆ на́съ молѧ́щихъ тѧ̀. на тѧ́ бо ᲂу҆по ва́емъ всѝ, и҆ тебѣ̀ вопїе́мъ, влⷣчце не пре́зри  ра́бъ  свои́хъ.</p>

<p><red>пѣ́снь, и҃. і҆рмо́съ. И҆</red>зба́вителю всѣ́хъ всеси́льне, посредѣ̀ пла́мене бл҃гоче́ство вавшїѧ сше́дъ ѡ҆роси́лъ є҆сѝ, и҆ наꙋчѝ пѣ́ти, всѧ́каѧ дѣ́ла бл҃гослови́те гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>З</red>аконополо́жникъ ра́бъ, бѧ́ше мѡисе́й, і҆с҃ъ же бг҃ъ завѣ́тꙋ но́вомꙋ. ны́нѣ же ѻ҆бѣ́ма прⷣтча, пое́тъ ꙗ҆́кѡ хода́тай, всѧ̀ дѣ́ла бл҃гослови́те гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>Ѿ</red> пꙋ́ста чре́ва, го́рлица прїи́де, ꙗ҆́кѡ бг҃осажде́ннаѧ дꙋбра́ва ны́нѣ принесѐ цр҃кви, прⷣтчꙋ хрⷭ҇то́ва, и҆ воспѣва́етъ, всѧ̀ дѣ́ла бл҃гослови́те гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>сла́ва. Б</red>г҃оно́снїи лю́дїе, ꙗ҆зы́къ ст҃ъ, го́рлицѣ хрⷭ҇то́вѣ ᲂу҆подо́битесѧ, и҆ медо то́чнѡ воспо́йте, в̾ цѣломꙋ́дрїи живꙋ́ ще, всѧ̀ дѣ́ла бл҃гослови́те гдⷭ҇нѧ гдⷭ҇а.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, тро́иⷱ҇. Т</red>ричи́сленымъ свѣ́томъ ѡ҆зарѧ́еми, несозда́ннагѡ є҆ди́нагѡ бжⷭ҇тва̀, немо́лчными ᲂу҆сты̀, правосла́ внѡ вопїю́ще почте́мъ, всѧ̀ дѣ́ла бл҃го слови́те  гдⷭ҇нѧ  гдⷭ҇а.</p>

<p><red>пѣ́снь, ѳ҃. і҆рмо́съ. Т</red>а́йна бж҃їѧ несказа́ ннаѧ въ тебѣ̀ быва́етъ, ꙗ҆́вственна та́йна дв҃о пречⷭ҇таѧ, и҆́бо бг҃ъ и҆с̾ тебѐ воплоти́сѧ за млрⷭ҇дїе. тѣ́мже тѧ̀ ꙗ҆́кѡ бцⷣꙋ  велича́емъ.</p>

<p><red>С</red>ѐ гла́съ прⷣтчи, непло́днымъ и҆ пꙋс ты́мъ пред̾ста̀ срⷣца́мъ вопїю́щъ, пꙋ́ть хрⷭ҇то́въ ны́нѣ ᲂу҆гото́вите, ꙗ҆́кѡ въ сла́ вѣ грѧде́тъ. є҆мꙋ́же повинꙋ́ющесѧ вели ча́емъ.</p>

<p><red>Ꙗ҆́</red>коже дре́вле дх҃омъ прест҃ы́мъ, ꙗ҆́вѣ проповѣ́далъ є҆сѝ сн҃а прⷣтче, а҆́гньца бж҃їѧ, ми́рꙋ взе́млющаго грѣхѝ, ста́дꙋ твоемꙋ̀ согрѣше́нїемъ разрѣше́нїе и҆спросѝ.</p>

<p><red>сла́ва, трⷪ҇ченъ. Е҆</red>ди́ницꙋ тричи́сленꙋ, трⷪ҇цꙋ є҆диносꙋ́щнꙋ, правосла́внѡ пою́ще вѣ́рнїи просла́вимъ, бг҃одѣ́льнѣ на́съ ѡ҆зарѧ́ющꙋю, и҆ свѣтлостьмѝ незаходи́ магѡ свѣ́та, и҆сполнѧ́ющꙋ дш҃ѧ на́шѧ.</p>

<p><red>и҆ ны́нѣ, боⷢ҇. В</red>сѣ́ми владꙋ́щаѧ творе́ нїи, лю́демъ твои́мъ да́рꙋй побѣ́дꙋ ѡ҆долѣ́нїѧ, непокори́ваго подло́жьши по́д̾нозѣ цр҃е́ви, да тѧ̀ ꙗ҆́кѡ бцⷣꙋ велича́емъ.</p>

<p><red>ѿпꙋ́стъ: Г</red>дⷭ҇и і҆с҃е хрⷭ҇тѐ сн҃е бж҃їи, мл҃твъ ра́ди пречⷭ҇тыѧ твоеѧ̀ мт҃ре, честна́гѡ и҆ сла́внагѡ проро́ка и҆ прⷣтчи крⷭ҇тлѧ і҆ѡа́н на, и҆ всѣ́хъ ст҃ы́хъ, поми́лꙋй и҆ спасѝ на́съ, ꙗ҆́кѡ бл҃гъ и҆ чл҃колю́бецъ.</p>

</document>