<document xmlns="http://www.ponomar.net/culiturgical">
<p><red>ПА́ВЕЧЕРНИЦА СРЕ́ДНѦѦ</red></p>

<p><red>б</red>л҃гослови́вшꙋ і҆єре́ю. <red>и҆ мы̀ гл҃емъ: а҆</red>ми́нь. <red>Ц</red>р҃ю нбⷭ҇ныи, ᲂу҆тѣ́шителю, д́ш҃е и҆́стинныи, и҆́же вездѣ̀ сы́и, и҆ всѧ̀ и҆сполнѧ́ѧ, сокро́вище бл҃ги́хъ, и҆ жи́зни пода́телю, прїидѝ и҆ всели́сѧ в̾ны̀. и҆ ѡ҆чи́сти ны ѿ всѧ́кїѧ скве́рны, и҆ спасѝ бл҃же дш҃а на́ша.</p>

<p><red>С</red>т҃ы́и бж҃е, ст҃ы́и крѣ́пкїи, ст҃ы́и без̾сме́ртныи, поми́лꙋй на́съ. <red>гⷤ, и҆ покло́ны трѝ.</red></p>

<p><red>С</red>ла́ва ѻ҆ц҃ꙋ и҆ сн҃ꙋ и҆ ст҃о́мꙋ дх҃ꙋ, ны́нѣ и҆ прⷭ҇нѡ и҆ во́ вѣки вѣко́мъ, а҆ми́нь. <red>П</red>рест҃а́ѧ трⷪ҇це поми́лꙋй на́съ, гдⷭ҇и ѡ҆чи́сти грѣхѝ на́ша. влⷣко простѝ без̾зако́нїѧ на́ша. ст҃ы́и посѣтѝ и҆ и҆сцѣлѝ не́мощи на́ша, и҆́҆́мене твоегѡ̀ ра́ди.</p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, <red>три́жды. сла́ва, и҆ ны́нѣ.</red></p>

<p><red>Ѻ҆́</red>ч҃е на́шъ, и҆́же є҆сѝ на́ нб҃сѣхъ. да ст҃и́тсѧ и҆́мѧ твоѐ. да прїи́детъ црⷭ҇твїе твоѐ. да бꙋ́детъ во́лѧ твоѧ̀, ꙗ҆́кѡ на́ нб҃си и҆ на землѝ. хлѣ́бъ на́шъ насꙋ́щныи да́ждь на́мъ дне́сь. и҆ ѡ҆ста́ви на́мъ до́лги на́ша, ꙗ҆́коже и҆ мы̀ ѡ҆ставлѧ́емъ должнико́мъ на́шимъ. и҆ нев̾ведѝ на́съ во и҆скꙋше́нїе, но и҆зба́ви на́съ ѿ лꙋка́вагѡ.</p>

<p><red>та́же, і҆єре́й: ꙗ҆́</red>кѡ твоѐ є҆́сть црⷭ҇тво.</p>

<p><red>а҆</red>ми́нь. <red>Г</red>дⷭ҇и помилꙋй, в҃і. <red>сла́ва, и҆ ны́нѣ. П</red>рїиди́те поклони́мсѧ цр҃е́ви на́шемꙋ бг҃ꙋ <red>[покло́н̾]. П</red>рїиди́те поклони́мсѧ хрⷭ҇тꙋ̀ цр҃е́ви и҆ бг҃ꙋ на́шемꙋ <red>[покло́н̾]. П</red>рїиди́те поклони́мсѧ и҆ припаде́мъ, к̾ самомꙋ̀ гдⷭ҇ꙋ і҆с҃ꙋ хрⷭ҇тꙋ̀ цр҃е́ви и҆ бг҃ꙋ на́шемꙋ <red>[покло́нъ].</red></p>

<p><red>ѱало́мъ, ч҃. Ж</red>ивы́и въ по́мощи вы́шнѧгѡ, въ кро́вѣ бг҃а нбⷭ҇нагѡ водвори́тсѧ. Рече́тъ гдⷭ҇ви, застꙋ́пникъ мо́й є҆сѝ, и҆ прибѣ́жище моѐ, бг҃ъ мо́й, и҆ ᲂу҆пова́ю на́нь. Ꙗ҆́кѡ то́й и҆зба́витъ тѧ̀ ѿ сѣ́ти ло́вчи, и҆ ѿ словесѐ мѧте́жна. Пле́щьма свои́ма ѡ҆сѣ́нитъ тѧ̀, и҆ под̾ крилѣ̀ є҆гѡ̀ надѣ́ешисѧ. Ѻ҆рꙋ́жїе ѡ҆бы́детъ тѧ̀ и҆́стина є҆гѡ̀, не ᲂу҆бои́шисѧ ѿ́ страха нощна́гѡ, ѿ стрѣлы̀ летѧ́щїѧ во́ дне. Ѿ ве́щи во тмѣ̀ преходѧ́щїѧ, ѿ срѧ́ща и҆ бѣ́са полꙋ́деннагѡ. Паде́тъ ѿ страны̀ твоеѧ̀ ты́сѧща, и҆ тма̀ ѡ҆деснꙋ́ю тебѐ, к̾ тебѣ́ же не прибли́житсѧ. Ѻ҆ба́че ѻ҆чи́ма свои́ма смо́триши, и҆ воздаѧ́нїе грѣ́шникѡмъ ᲂу҆́зриши. Ꙗ҆́кѡ ты̀ гдⷭ҇и ᲂу҆пова́нїе моѐ, вы́шнѧгѡ положи́лъ є҆сѝ прибѣ́жище твоѐ. Не прїи́детъ к̾ тебѣ̀ ѕло̀, и҆ ра́на не прибли́житсѧ тѣлесѝ твоемꙋ̀. Ꙗ҆́кѡ а҆́гг҃лѡмъ свои́мъ заповѣ́сть ѡ҆ тебѣ̀, сохрани́ти тѧ̀ во всѣ́хъ пꙋте́хъ твои́хъ. На рꙋка́хъ во́змꙋтъ тѧ̀, да некогда̀ преткне́ши ѡ҆ ка́мень ногѝ твоеѧ̀. На а҆́спида и҆ васили́ска настꙋ́пиши, и҆ попере́ши льва̀ и҆ ѕмїѧ̀. Ꙗ҆́кѡ на мѧ̀ ᲂу҆пова̀, и҆ и҆зба́влю и҆̀, покры́ю и҆̀, ꙗ҆́кѡ позна̀ и҆́мѧ моѐ. Воз̾зове́тъ ко мнѣ̀, и҆ ᲂу҆слы́шꙋ и҆̀. с̾ ни́мъ є҆́смь в̾ ско́рби, и҆змꙋ̀ и҆̀, и҆ просла́влю є҆гѡ̀. Долготꙋ̀ дні́й и҆спо́лню и҆̀. и҆ ꙗ҆влю̀ є҆мꙋ̀ спасе́нїе моѐ.</p>

<p><red>сла́ва, и҆ ны́нѣ. а҆</red>ллилꙋ́їѧ а҆ллилꙋ́їѧ сла́ва тебѣ̀ бж҃е, гⷤ.<red> и҆ покло́ны, трѝ. г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, гⷤ. <red>сла́ва, и҆ ны́нѣ. </red>Т<red>а́же, пѣ́снь ст҃а́гѡ проро́ка и҆са́їи. С</red>на́ми бг҃ъ, разꙋмѣ́йте ꙗ҆зы́цы и҆ покарѧ́йтесѧ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>О</red>у҆слы́шите и҆ до послѣ́днихъ землѝ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>М</red>огꙋ́щїи покарѧ́йтесѧ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>А҆́</red>ще бо па́ки возмо́жете, и҆ па́ки побѣжде́ни бꙋ́дете, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>И҆</red> и҆́же а҆́ще совѣ́тъ совѣщава́ете, и҆ разори́тъ и҆̀ гдⷭ҇ь, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>И҆</red> сло́во є҆́же а҆́ще воз̾глаго́лете, не и҆́мать пребыва́ти в̾ ва́съ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>С</red>тра́ха же ва́шегѡ не и҆́мамъ ᲂу҆боѧ́тисѧ, нижѐ соблазни́тисѧ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Г</red>дⷭ҇а же бг҃а на́шегѡ ст҃и́те, и҆ то́й бꙋ́детъ ва́мъ в̾ боѧ́знь, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>И҆</red> и҆́же а҆́ще на́нь надѣ́ешисѧ, и҆ то́й бꙋ́детъ ти во ѡ҆сщ҃е́нїе, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>И҆</red> ᲂу҆пова́юще бꙋ́демъ на́нь, и҆ спасе́мсѧ є҆гѡ̀ ра́ди, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>С</red>ѐ а҆́зъ и҆ дѣ́ти, ꙗ҆́же ми да́лъ бг҃ъ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Л</red>ю́дїе ходѧ́щїи во тмѣ̀, ви́дѣша свѣ́тъ ве́лїи, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Ж</red>ивꙋ́щїи во странѣ̀ и҆ сѣ́ни сме́ртнѣй, свѣ́тъ восїѧ́етъ навы̀, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Ꙗ҆́</red>кѡ ѻ҆троча̀ роди́сѧ на́мъ сн҃ъ, и҆ да́стъсѧ на́мъ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Е҆</red>мꙋ́же вла́сть бы́сть нара́мѣ є҆гѡ̀, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>И҆</red> ми́рꙋ є҆гѡ̀ нѣ́сть предѣ́ла, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>И҆</red> нарица́етсѧ и҆́мѧ є҆гѡ̀ вели́ка совѣ́та а҆́гг҃лъ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Ч</red>ꙋ́денъ совѣ́тникъ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Б</red>г҃ъ крѣ́покъ влⷣка кн҃зь смире́нїѧ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>Ѻ҆</red>ц҃ъ бꙋ́дꙋщагѡ вѣ́ка, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>сла́ва. ꙗ҆́</red>кѡ сна́ми бг҃ъ. <red>и҆ ны́нѣ. ꙗ҆́</red>кѡ сна́ми бг҃ъ.</p>

<p><red>та́же, се́й сти́хъ гл҃емъ, гⷤ. С</red>на́ми бг҃ъ, разꙋмѣ́йте ꙗ҆зы́цы и покарѧ́йтесѧ, ꙗ҆́кѡ сна́ми бг҃ъ.</p>

<p><red>та́же, Д</red>е́нь пребы́въ бл҃годарю́ тѧ гдⷭ҇и, ве́черъ молю́сѧ с̾ но́щїю, без̾навѣ́тїе пода́ждь ми сп҃се, и҆ спаси́ мѧ. <red>слава. Д</red>е́нь и҆з̾ше́дъ славосло́влю тѧ влⷣко, ве́черъ молю́сѧ с̾ но́щїю, без̾собла́зньство пода́ждь ми сп҃се, и҆ спаси́ мѧ. <red>и҆ ны́нѣ. Д</red>е́нь преше́дъ пѣсносло́вѧ тѧ ст҃ы́и, ве́черъ молю́сѧ с̾ но́щїю, без̾грѣха̀ сохрани́ мѧ сп҃се, и҆ спаси́ мѧ.</p>

<p><red>Б</red>еспло́тное є҆стество̀ херꙋви́мское, немо́лчными пѣ́сньми тѧ̀ славосло́вѧтъ. шестокры́льнаѧ и҆ живо́тнаѧ серафи́мъ, непреста́нными гла́сы тѧ̀ превозно́сѧтъ. а҆́гг҃льскаѧ же всѧ̀ во́инства, трист҃ы́ми пѣ́сньми тѧ̀ восхвалѧ́ютъ. пре́жде бо всѣ́хъ є҆сѝ сы́и ѻ҆ц҃ъ, и҆ собезнача́льна и҆́маши своегѡ̀ сн҃а, и҆ равноче́стенъ носѧ̀ дх҃ъ жи́зни, трⷪ҇цꙋ ꙗ҆влѧ́еши нераздѣ́льнꙋ. <red>П</red>рест҃а́ѧ дв҃о мт҃и бж҃їѧ, и҆ и҆́же сло́вꙋ самови́дцы и҆ слꙋгѝ, проро́къ же и҆ мꙋ́ченикъ, и҆ всѝ ли́кове, ꙗ҆́кѡ без̾сме́ртнꙋ и҆мꙋ́ще жи́знь, ѡ҆ всѣ́хъ моли́тесѧ прилѣ́жнѡ, ꙗ҆́кѡ всѝ є҆смы̀ в̾ бѣда́хъ. да льстѝ и҆зба́вльшесѧ лꙋка́вагѡ, а҆́гг҃льскꙋю вопїе́мъ пѣ́снь, ст҃ы́и ст҃ы́и ст҃ы́и, трист҃ы́и гдⷭ҇и поми́лꙋй и҆ спасѝ на́съ.</p>

<p><red>И҆сповѣ́данїе правосла́вныѧ вѣ́ры, пе́рвагѡ собо́ра. В</red>ѣ́рꙋю во є҆ди́наго бг҃а ѻ҆ц҃а вседержи́телѧ, творца̀ нб҃ꙋ и҆ землѝ, ви́димымъ же всѣ́мъ и҆ неви́димымъ. И҆ во є҆ди́наго гдⷭ҇а і҆с҃а хрⷭ҇та̀ сн҃а бж҃їѧ, є҆диноро́днаго, и҆́же ѿ ѻ҆ц҃а рожде́ннаго пре́жде всѣ́хъ вѣ́къ. Свѣ́та ѿ́ свѣта, бг҃а и҆́стинна ѿ́ бг҃а и҆́стинна, рожде́на а҆ не сотворе́на, є҆диносꙋ́щна ѻ҆ц҃ꙋ, и҆́мже всѧ̀ бы́ша. На́съ ра́ди чл҃къ, и҆ на́шегѡ ра́ди спасе́нїѧ с̾ ше́дшагѡ с̾ небе́съ, и҆ воплоти́вшагосѧ ѿ дх҃а ст҃а, и҆ мр҃і́и дв҃ы вочл҃чьшасѧ. Распѧ́таго заны̀ припонті́йстѣмъ пила́тѣ, страда́вша и҆ погребе́на, и҆ воскрⷭ҇шаго в̾ тре́тїй де́нь по писа́нїихъ. И҆ воз̾ше́дшаго на нб҃са̀, и҆ сѣдѧ́ща ѻ҆деснꙋ́ю ѻ҆ц҃а. И҆ па́ки грѧдꙋ́щаго со сла́вою, сꙋди́ти живы́мъ и҆ ме́ртвымъ, є҆го́же црⷭ҇твїю нѣ́сть конца̀.</p>

<p><red>втора́гѡ собо́ра. И҆</red> въ дх҃а ст҃а́го гдⷭ҇а и҆́стиннаго и҆ животворѧ́щаго, и҆́же ѿ ѻ҆ц҃а и҆сходѧ́щаго, и҆́же со ѻ҆ц҃е́мъ и҆ сн҃омъ с̾ поклонѧ́ема и҆ с̾ сла́вима, глаго́лавшаго проро́ки. И҆ во є҆ди́нꙋ ст҃ꙋ́ю собо́рнꙋю и҆ а҆пⷭ҇льскꙋю цр҃ковь. И҆сповѣ́дꙋю є҆ди́но кр҃ще́нїе, во ѡ҆ставле́нїе грѣхо́въ. Ча́ю воскресе́нїѧ ме́ртвымъ. И҆ жи́зни бꙋ́дꙋщагѡ вѣ́ка, а҆ми́нь.</p>

<p><red>посе́мъ гл҃етъ, начина́ѧи ли́къ. Ѽ</red> прⷭ҇та́ѧ гжⷭ҇е влⷣчце бцⷣе всемлⷭ҇тиваѧ, молѝ бг҃а ѡ҆ на́съ грѣ́шныхъ. <red>и҆ твори́мъ мета́нїе на кі́иждо сти́хъ. и҆ дрꙋгі́и ли́къ то́йже сти́хъ гл҃етъ. пе́рвыи ли́къ. В</red>сѧ̀ нбⷭ҇ныѧ си́лы, ст҃і́и а҆́гг҃ли и҆ а҆рха́гг҃ли, моли́те бг҃а ѡ҆ на́съ грѣ́шныхъ. <red>С</red>т҃ы́и вели́кїи і҆ѡа́нне прⷪ҇ро́че и҆ прⷣтче крⷭ҇тлю гдⷭ҇нь, молѝ бг҃а ѡ҆ на́съ грѣ́шныхъ. <red>С</red>т҃і́и сла́внїи а҆пⷭ҇тли прⷪ҇рцы и҆ мꙋ́ченицы, и҆ всѝ ст҃і́и, моли́те бг҃а ѡ҆ на́съ грѣ́шныхъ. <red>П</red>рпⷣбнїи и҆ бг҃оно́снїи ѻ҆ц҃ы на́ши, па́стырїе и҆ ᲂу҆чи́телїе вселе́ннѣй, моли́те бг҃а ѡ҆ на́съ грѣ́шныхъ.</p>

<p><red>здѣ̀ рцы̀ ст҃а́гѡ, є҆го́же є҆́сть хра́мъ.</red></p>

<p><red>Н</red>епобѣди́маѧ и҆ бжⷭ҇твенаѧ си́ла, чⷭ҇тна́гѡ и҆ животворѧ́щагѡ крⷭ҇та̀ гдⷭ҇нѧ, не ѡ҆ста́ви на́съ грѣ́шныхъ ᲂу҆пова́ющихъ натѧ̀. <red>Б</red>ж҃е млⷭ҇тивъ бꙋ́ди на́мъ грѣ́шнымъ. <red>є҆гда́ же дости́гнемъ сего̀ стиха̀. Б</red>ж҃е ѡ҆чи́сти грѣхѝ на́ша, и҆ поми́лꙋй на́съ. <red>гл҃емъ є҆гѡ̀, три́жды. посе́мъ, т</red>рⷭ҇то́е, <red>и҆ покло́ны ѡ҆бы́чныѧ, г҃. п</red>о ѻ҆́ч҃е на́шъ. <red>т</red>ропа́рь ст҃о́мꙋ днѧ̀ тогѡ̀. <red>сла́ва, и҆ нн҃ѣ. боⷢ҇, по́гласꙋ. а҆́ще ли вто́рникъ ве́черъ, и҆лѝ четверто́къ, глаго́лемъ, крⷭ҇тобг҃оро́диченъ.</red></p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, м҃. <red>сла́ва, и҆ нн҃ѣ. Ч</red>естнѣ́йшꙋю херꙋви́мъ, и҆ сла́внѣйшꙋю вои́стинꙋ серафи́мъ, без̾ и҆стлѣ́нїѧ бг҃а сло́ва ро́ждьшꙋю, сꙋ́щꙋю бцⷣꙋ тѧ̀ велича́емъ <red>[покло́нъ]. и҆́</red>менемъ гдⷭ҇нимъ бл҃гословѝ ѻ҆́ч҃е. <red>і҆єре́й, гл҃етъ: З</red>а мл҃твъ ст҃ы́хъ ѻ҆ц҃ъ на́шихъ, гдⷭ҇и і҆с҃е хрⷭ҇тѐ сн҃е бж҃їи поми́лꙋй на́съ. <red>ѱало́мщикъ гл҃етъ: а҆</red>ми́нь. <red>и҆ мл҃твꙋ, вели́кагѡ васи́лїѧ. Г</red>дⷭ҇и гдⷭ҇и, и҆зба́ви на́съ ѿвсѧ́кїѧ стрѣлы̀ летѧ́щїѧ во́дни. и҆ и҆зба́ви на́съ и҆ ѿвсѧ́кїѧ ве́щи во тмѣ̀ приходѧ́щїѧ, прїимѝ же́ртвꙋ вече́рнюю рꙋ́къ на́шихъ воздѣѧ́нїе. сподо́биже на́съ и҆ нощно́е по́прище бес̾поро́ка прейтѝ, неи҆скꙋ́снымъ ѿ ѕлы́хъ, и҆ и҆зба́ви на́съ ѿвсѧ́когѡ смꙋще́нїѧ и҆ стра́ха, и҆́же ѿ дїѧ́вола на́мъ пребыва́ющагѡ. да́рꙋй дш҃а́мъ на́шимъ ᲂу҆миле́нїе, и҆ помысло́мъ на́шимъ попече́нїе, є҆́же на стра́шнѣмъ и҆ пра́веднѣмъ твое́мъ сꙋдѣ̀ и҆спыта́нїѧ. пригвоздѝ стра́сѣ твое́мъ пло́ти на́ша, и҆ ᲂу҆мертвѝ ᲂу҆́ды на́ша сꙋ́щїѧ на землѝ. ꙗ҆́кѡ да и҆со́ннымъ без̾мо́лвїемъ, просвѣти́мсѧ зрѣ́нїемъ сꙋде́бъ твои́хъ. ѿ и҆мѝ ѿ на́съ всѧ́ко мечта́нїе неподо́бно, и҆ по́хоть вре́днꙋ. воста́ви же на́съ во́ времѧ мл҃твы, ᲂу҆тверже́ны в̾ вѣ́рѣ, и҆ преспѣва́ющихъ в̾ за́повѣдехъ твои́хъ, бл҃говоле́нїемъ и҆ бл҃гостїю, є҆диноро́днаго сн҃а твоегѡ̀. с̾ ни́мъ же бл҃гослове́нъ є҆сѝ, и҆ съ прест҃ы́мъ и҆ бл҃ги́мъ и҆ животворѧ́щимъ ти дх҃омъ, ны́нѣ и҆ при́снѡ и҆ во́ вѣки вѣко́мъ, а҆ми́нь.</p>

<p><red>та́же, П</red>рїиди́те поклони́мсѧ цр҃е́ви на́шемꙋ бг҃ꙋ <red>[покло́н̾]. П</red>рїиди́те поклони́мсѧ хрⷭ҇тꙋ̀ цр҃е́ви и҆ бг҃ꙋ на́шемꙋ <red>[покло́н̾]. П</red>рїиди́те поклони́мсѧ и҆ припаде́мъ, к̾ самомꙋ̀ гдⷭ҇ꙋ і҆с҃ꙋ хрⷭ҇тꙋ̀ цр҃е́ви и҆ бг҃ꙋ на́шемꙋ <red>[покло́нъ].</red></p>

<p><red>ѱало́мъ, н҃. П</red>оми́лꙋй мѧ бж҃е по вели́цѣй млⷭ҇ти твое́й. И҆ по мно́жествꙋ щедро́тъ твои́хъ, ѡ҆чи́сти без̾зако́нїе моѐ. Наипа́че ѡ҆мы́й мѧ ѿ без̾зако́нїѧ моегѡ̀, и҆ ѿ грѣха̀ моегѡ̀ ѡ҆чи́сти мѧ. Ꙗ҆́кѡ без̾зако́нїе моѐ а҆́зъ зна́ю, и҆ грѣ́хъ мо́й предо мно́ю є҆́сть вы́нꙋ. Тебѣ̀ є҆ди́номꙋ согрѣши́хъ, и҆ лꙋка́вое пред̾ тобо́ю сотвори́хъ. Ꙗ҆́кѡ да ѡ҆правди́шисѧ во словесѣ́хъ свои́хъ, и҆ побѣди́ши внегда̀ сꙋди́ти. Се́бо въ без̾зако́нїихъ зача́тъ є҆́смь, и҆ во грѣсѣ́хъ роди́ мѧ мт҃и моѧ̀. Се́бо и҆́стинꙋ воз̾люби́лъ є҆сѝ, без̾вѣ́стнаѧ и҆ та́йнаѧ премꙋ́дрости твоеѧ̀, ꙗ҆ви́лъ ми є҆сѝ. Ѡ҆кропи́ши мѧ ѵ҆с̾со́помъ, и҆ ѡ҆чи́щꙋсѧ. ѡ҆мы́еши мѧ̀, и҆ па́че снѣ́га ᲂу҆бѣлю́сѧ. Слꙋ́хꙋ моемꙋ̀ да́си ра́дость и҆ весе́лїе, воз̾ра́дꙋютсѧ ко́сти смире́нныѧ. Ѿвратѝ лицѐ твоѐ ѿ грѣ́хъ мои́хъ, и҆ всѧ̀ без̾зако́нїѧ моѧ̀ ѡ҆чи́сти. Се́рдце чи́сто сози́жди во мнѣ̀ бж҃е, и҆ дх҃ъ пра́въ ѡ҆бновѝ во ᲂу҆тро́бѣ мое́й. Не ѿве́рзи менѐ ѿ лица̀ твоегѡ̀, и҆ дх҃а твоегѡ̀ ст҃а́гѡ не ѿи҆мѝ ѿ менѐ. Воз̾да́ждь мѝ ра́дость спасе́нїѧ твоегѡ̀, и҆ дх҃омъ влⷣчномъ ᲂу҆тверди́ мѧ. Наꙋчꙋ̀ без̾зако́нныѧ пꙋте́мъ твои́мъ, и҆ нечести́вїи к̾ тебѣ̀ ѡ҆братѧ́тсѧ. И҆зба́ви мѧ ѿ крові́й бж҃е, бж҃е спасе́нїѧ моегѡ̀, воз̾ра́дꙋетсѧ ꙗ҆зы́къ мо́й пра́вдѣ твое́й. Гдⷭ҇и ᲂу҆стнѣ̀ моѝ ѿве́рзеши, и҆ ᲂу҆ста̀ моѧ̀ воз̾вѣстѧ́тъ хвалꙋ̀ твою̀. Ꙗ҆́кѡ а҆́ще бы восхотѣ́лъ же́ртвѣ, да́лъ бы́хъ ᲂу҆́бѡ. всесожже́нїѧ не бл҃говоли́ши. Же́ртва бг҃ꙋ дх҃ъ сокрꙋше́нъ. срⷣце сокрꙋше́но и҆ смире́но бг҃ъ не ᲂу҆ничижи́тъ. Оу҆блажѝ гдⷭ҇и бл҃говоле́нїемъ твои́мъ сїѡ́на, и҆ да сози́ждꙋтсѧ стѣ́ны і҆єросали́мскїѧ. Тогда̀ бл҃говоли́ши же́ртвꙋ пра́вдѣ, воз̾ноше́нїе и҆ всесожега́емаѧ. Тогда̀ воз̾ложа́тъ на ѻ҆лта́рь тво́й тельца̀.</p>

<p><red>ѱало́мъ, ѯ҃ѳ. Б</red>ж҃е в̾ по́мощь мою̀ воньмѝ, гдⷭ҇и помощи́ ми потщи́сѧ. Да постыдѧ́тсѧ, и҆ посра́мѧтсѧ и҆́щꙋщїи дꙋ́шꙋ мою̀. Да воз̾вратѧ́тсѧ в̾спѧ́ть и҆ постыдѧ́тсѧ, мы́слѧщїи мѝ ѕла́ѧ. Да воз̾вратѧ́тсѧ а҆́бїе стыдѧ́щесѧ, глаго́лющїи мѝ бла́гоже бла́гоже. Да воз̾ра́дꙋютсѧ и҆ воз̾веселѧ́тсѧ ѡ҆ тебѣ̀, всѝ и҆́щꙋщїи тебѐ бж҃е. И҆ глаго́лютъ вы́нꙋ, да воз̾вели́читсѧ гдⷭ҇ь лю́бѧщїи спасе́нїе твоѐ. А҆́зъ же ни́щь є҆́смь и҆ ᲂу҆бо́гъ, бж҃е помози́ ми. Помо́щникъ мо́й и҆ и҆зба́витель мо́й є҆сѝ ты̀ гдⷭ҇и не закоснѝ.</p>

<p><red>ѱало́мъ, рм҃в. Г</red>дⷭ҇и ᲂу҆слы́ши моли́твꙋ мою̀, внꙋшѝ моле́нїе моѐ во и҆́стинѣ твое́й, ᲂу҆слы́ши мѧ в̾ пра́вдѣ твое́й. И҆ не вни́ди в̾ сꙋ́дъ с̾ рабѡ́мъ твои́мъ, ꙗ҆́кѡ не ѡ҆правди́тсѧ пред̾ тобо́ю всѧ́къ живы́и. Ꙗ҆́кѡ погна̀ вра́гъ дш҃ꙋ мою̀, смири́лъ є҆́сть в̾ землѝ живо́тъ мо́й. Посади́лъ мѧ є҆́сть в̾ те́мныхъ ꙗ҆́кѡ ме́ртвыѧ вѣ́кꙋ, и҆ ᲂу҆ны̀ во мнѣ̀ дх҃ъ мо́й. во мнѣ̀ смꙋти́сѧ срⷣце моѐ. Помѧнꙋ́хъ днѝ дре́внїѧ. поꙋчи́хсѧ во всѣ́хъ дѣ́лѣхъ твои́хъ, и҆ въ дѣ́лѣхъ рꙋ́кꙋ твое́ю поꙋча́хсѧ. Воз̾дѣ́хъ к̾ тебѣ̀ рꙋ́цѣ моѝ, дш҃а моѧ̀ ꙗ҆́кѡ землѧ̀ без̾во́днаѧ тебѣ̀. Ско́рѡ ᲂу҆слы́ши мѧ гдⷭ҇и, и҆счезѐ дх҃ъ мо́й. Не ѿвратѝ лица̀ твоегѡ̀ ѿ менѐ, и҆ ᲂу҆подо́блюсѧ низ̾ходѧ́щимъ в̾ ро́въ. Слы́шанꙋ сотворѝ мнѣ̀ заꙋ́тра млⷭ҇ть твою̀, ꙗ҆́кѡ на тѧ̀ ᲂу҆пова́хъ. Скажѝ мнѣ̀ гдⷭ҇и пꙋ́ть во́ньже пойдꙋ̀, ꙗ҆́кѡ к̾ тебѣ̀ взѧ́хъ дш҃ꙋ мою̀. И҆зми́ мѧ ѿ вра́гъ мои́хъ, гдⷭ҇и к̾ тебѣ̀ прибѣго́хъ. Наꙋчи́ мѧ твори́ти во́лю твою̀, ꙗ҆́кѡ ты̀ є҆сѝ бг҃ъ мо́й. Дх҃ъ тво́й бл҃гі́и наста́витъ мѧ̀ на́ землю пра́вꙋ. И҆́мене твоегѡ̀ ра́ди гдⷭ҇и, живи́ши мѧ, пра́вдою твое́ю и҆зведе́ши ѿ печа́ли дш҃ꙋ мою̀. И҆ ми́лостїю твое́ю потреби́ши врагѝ моѧ̀, и҆ погꙋби́ши всѧ̀ стꙋжа́ющїѧ дш҃и мое́й, ꙗ҆́кѡ а҆́зъ ра́бъ тво́й є҆́смь.</p>

<p><red>та́же, С</red>ла́ва в̾вы́шнихъ бг҃ꙋ, и҆ наземлѝ ми́ръ, в̾ человѣ́цѣхъ бл҃говоле́нїе. хва́лимъ тѧ̀, бл҃гослови́мъ тѧ̀ <red>[покло́н̾],</red> кла́нѧемтисѧ, славосло́вимъ тѧ̀ <red>[покло́н̾],</red> бл҃годари́мъ тѧ̀ вели́кїѧ ра́ди сла́вы твоеѧ̀ <red>[покло́н̾]. </red>гдⷭ҇и цр҃ю нбⷭ҇ныи, бж҃е ѻ҆́ч҃е вседержи́телю, и҆ гдⷭ҇и сн҃е є҆диноро́дныи і҆с҃е хрⷭ҇тѐ, и҆ ст҃ы́и д́ш҃е. гдⷭ҇и бж҃е а҆́гньче бж҃їи сн҃е ѻ҆ч҃ь. взе́млѧи грѣхѝ ми́ра поми́лꙋй на́съ. взе́млѧи грѣхѝ ми́ра прїимѝ моли́твы на́ша. сѣдѧ́и ѡ҆деснꙋ́ю ѻ҆ц҃а поми́лꙋй на́съ. ꙗ҆́кѡ ты̀ є҆ди́нъ ст҃ъ, ты̀ є҆ди́нъ гдⷭ҇ь і҆с҃ъ хрⷭ҇то́съ, въ сла́вꙋ бг҃ꙋ ѻ҆ц҃ꙋ, а҆ми́нь. <red>Н</red>а всѧ́кꙋ но́щь бл҃гословлю́ тѧ, и҆ восхвалю̀ и҆́мѧ твоѐ во́ вѣки, и҆ в̾ вѣ́къ вѣ́ка. <red>Г</red>дⷭ҇и прибѣ́жище бы́сть на́мъ, в̾ ро́дъ и҆ ро́дъ. а҆́зъ рѣ́хъ, гдⷭ҇и поми́лꙋй мѧ, и҆ и҆сцѣлѝ дш҃ꙋ мою̀, ꙗ҆́кѡ согрѣши́хъ тебѣ̀. гдⷭ҇и к̾ тебѣ̀ прибѣго́хъ, наꙋчи́ мѧ твори́ти во́лю твою̀, ꙗ҆́кѡ ты̀ є҆сѝ бг҃ъ мо́й, ꙗ҆́кѡ ѿ тебѐ є҆́сть и҆сто́чникъ живота̀. во́ свѣтѣ твое́мъ ᲂу҆́зримъ свѣ́тъ. проба́ви ми́лость твою̀ вѣ́дꙋщимъ тѧ̀. <red>С</red>подо́би гдⷭ҇и в̾ но́щь сїю̀, без̾ грѣха̀ сохрани́тисѧ на́мъ. бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и бж҃е ѻ҆ц҃ъ на́шихъ. и҆ хва́льно и҆ просла́влено и҆́мѧ твоѐ во́ вѣки, а҆ми́нь. <red>Б</red>ꙋ́ди гдⷭ҇и млⷭ҇ть твоѧ̀ на на́съ, ꙗ҆́коже ᲂу҆пова́хомъ натѧ̀. бл҃гослове́нъ є҆сѝ гдⷭ҇и, наꙋчѝ на́съ ѡ҆правда́нїемъ твои́мъ. бл҃гослове́нъ є҆сѝ влⷣко, вразꙋмѝ на́съ ѡ҆правда́нїемъ твои́мъ. бл҃гослове́нъ є҆сѝ ст҃ы́и, просвѣтѝ на́съ ѡ҆правда́нїемъ твои́мъ. <red>Г</red>дⷭ҇и млⷭ҇ть твоѧ̀ во́ вѣки, и҆ дѣ́ла рꙋ́кꙋ твое́ю не пре́зри. тебѣ̀ подоба́етъ хвала̀, тебѣ̀ подоба́етъ пѣ́нїе. тебѣ̀ сла́ва подоба́етъ, ѻ҆ц҃ꙋ и҆ сн҃ꙋ и҆ ст҃о́мꙋ дх҃ꙋ, ны́нѣ и҆ прⷭ҇нѡ и҆ во́ вѣки вѣко́мъ, а҆ми́нь.</p>

<p><red>посе́мъ, кано́нъ моле́бенъ прест҃ѣ́й бцⷣѣ. по кано́нѣ, д</red>осто́йнѡ є҆́сть. <red>та́же, т</red>рⷭ҇тое, и҆ по ѻ҆́ч҃е на́шъ. <red>т</red>ропа́рь, дню̀, и҆ хра́мꙋ. <red>а҆́</red>щели хра́мъ хрⷭ҇то́въ, и҆лѝ бцⷣы глаго́ли пре́же хра́мꙋ. пото́мъ же дню̀.</p>

<p><red>та́же, тропа́рь. гла́съ, д҃. Б</red>ж҃е ѻ҆ц҃ъ на́шихъ, творѧ́и при́снѡ с̾ на́ми по твоемꙋ̀ смотре́нїю, не ѿста́ви млⷭ҇ти твоеѧ̀ ѿ на́съ. но тѣ́хъ мл҃твами, во смире́нїи ᲂу҆стро́й живо́тъ на́шъ. <red>и҆́нъ тропа́рь. гла́съ, то́йже. И҆́</red>же во всѣ́мъ ми́рѣ мч҃нкъ твои́хъ гдⷭ҇и, ꙗ҆́кѡ багрѧни́цею и҆ ви́ссомъ кровьмѝ и҆́хъ, цр҃кви твоѧ̀ ᲂу҆краси́вшисѧ, тѣ́ми вопїе́тъ ти хрⷭ҇тѐ бж҃е, лю́демъ твои́мъ щедро́ты твоѧ̀ низ̾послѝ, и҆ ми́ръ гра́дꙋ твоемꙋ̀ да́рꙋй, и҆ дш҃а́мъ на́шимъ ве́лїю млⷭ҇ть. <red>сла́ва. С</red>о ст҃ы́ми поко́й хрⷭ҇тѐ дш҃а ра́бъ свои́хъ, и҆дѣ́же нѣ́сть болѣ́зни, ни печа́ли, ни воздыха́нїѧ, но жи́знь вѣ́чнаѧ. <red>и҆ ны́нѣ.  М</red>л҃твами гдⷭ҇и всѣ́хъ ст҃ы́хъ, и҆ бцⷣы, тво́й ми́ръ да́ждь на́мъ, и҆ поми́лꙋй на́съ, ꙗ҆́кѡ є҆ди́нъ ще́дръ.</p>

<p><red>А҆́ще в̾ пѧто́къ ве́черъ, гл҃ютсѧ тропарѝ сїѧ̀: А҆</red>пⷭ҇ли проро́цы и҆ мꙋ́ченицы, ст҃лїе прпⷣбнїи и҆ пра́веднїи, и҆́же до́брѣ по́двигъ сконча́вше, и҆ вѣ́рꙋ соблю́дше, дерзнове́нїе и҆мꙋ́ще ко сп҃сꙋ, мо́лимъ вы̀, ѡ҆ на́съ тогѡ̀ моли́те ꙗ҆́кѡ бл҃га, спастѝ дш҃а на́ша. <red>та́же, т</red>ропа́рь, є҆го́же цр҃квь. <red>сла́ва. С</red>о ст҃ы́ми поко́й хрⷭ҇тѐ дш҃а ра́бъ свои́хъ, и҆дѣ́же нѣ́сть болѣ́зни, ни печа́ли, ни воздыха́нїѧ, но жи́знь вѣ́чнаѧ. <red>и҆ ны́нѣ. конда́къ. гла́съ, и҃. Ꙗ҆́</red>кѡ нача́тки є҆стества̀ содѣ́телю тва́ри, вселе́ннаѧ прино́ситъ тѝ гдⷭ҇и, бг҃оно́сныѧ мч҃нки. тѣ́хъ моли́твами, во смире́нїи глꙋбо́цѣ цр҃ковь свою̀, и҆ гра́дъ сво́й, бцⷣы ра́ди соблюдѝ, є҆ди́не многоми́лостиве.</p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, м҃. <red>мл҃тва, вели́кагѡ васи́лїѧ. И҆́</red>же на всѧ́ко вре́мѧ, и҆ на всѧ́къ ча́съ, на́ нб҃си и҆ на землѝ, покланѧ́емыи и҆ сла́вимыи, бж҃е бл҃гі́и долготерпѣли́ве, и҆ многоми́лостиве, и҆́же пра́ведники любѧ̀, и҆ грѣ́шныхъ ми́лꙋѧ, и҆́же всѣ́хъ зовы́и ко спасе́нїю, ѡ҆бѣща́нїѧ ра́ди бꙋ́дꙋщихъ бл҃гъ. са́мъ гдⷭ҇и прїимѝ моли́твы на́ша в̾ ча́съ сі́й, и҆ в̾ бл҃гости и҆спра́ви живо́тъ на́шъ, къ за́повѣдемъ твои́мъ. дш҃а на́ша ѡ҆свѧтѝ, и҆ тѣлеса̀ ѡ҆чи́сти. помышле́нїѧ и҆спра́ви, и҆ мы́сли ѡ҆чи́сти. ра́зꙋмъ ᲂу҆цѣло мꙋ́дри, и҆ и҆стрезвѝ, и҆ и҆зба́ви на́съ ѿ всѧ́кїѧ ско́рби, ѕо́лъ и҆ болѣ́зней, и҆ дш҃е́вныхъ страсте́й. и҆ ѡ҆градѝ на́съ ст҃ы́ми а҆́гг҃лы твои́ми, ꙗ҆́кѡ да ѡ҆полче́нїемъ и҆́хъ соблюда́еми и҆ наставлѧ́еми, дости́гнемъ во є҆ди́нство вѣ́ры, и҆ в̾ ра́зꙋмъ неприкоснове́нныѧ ти сла́вы, ꙗ҆́кѡ бл҃гослове́нъ є҆сѝ во́ вѣки, а҆ми́нь.</p>

<p><red>Г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, <red>гⷤ. сла́ва, и҆ ны́нѣ. Ч</red>естнѣ́йшꙋю херꙋви́мъ, и҆ сла́внѣйшꙋю вои́стинꙋ серафи́мъ, без̾ и҆стлѣ́нїѧ бг҃а сло́ва ро́ждьшꙋю, сꙋ́щꙋю бцⷣꙋ тѧ̀ велича́емъ <red>[покло́нъ]. и҆́</red>менемъ гдⷭ҇нимъ бл҃гословѝ ѻ҆́ч҃е. <red>і҆єре́й, гл҃етъ: З</red>а мл҃твъ ст҃ы́хъ ѻ҆ц҃ъ на́шихъ, гдⷭ҇и і҆с҃е хрⷭ҇тѐ сн҃е бж҃їи поми́лꙋй на́съ. <red>ѱало́мщикъ гл҃етъ: а҆</red>ми́нь. <red>моли́тва прест҃ѣ́й бцⷣѣ, ст҃а́гѡ вели́кагѡ васи́лїѧ.</red></p>

<p><red>Н</red>ескве́рнаѧ, небла́знаѧ, нетлѣ́ннаѧ, пречⷭ҇таѧ бг҃оневѣ́сто влⷣчце, ꙗ҆́же бг҃а сло́ва чл҃кѡмъ, пресла́внымъ сѝ ржⷭ҇тво́мъ со є҆дини́вши. и҆ па́дшее є҆стество̀ ро́да на́шегѡ, нбⷭ҇нымъ совокꙋ́пльши, ꙗ҆́же ненаде́жнымъ є҆ди́на наде́жда, и҆ побѣжда́емымъ помо́щница. гото́вое застꙋпле́нїе к̾ тебѣ̀ прибѣга́ющимъ, и҆ всѣ́мъ хрⷭ҇тїѧ́нѡмъ прибѣ́жище, негнꙋша́йсѧ менѐ грѣ́шнагѡ и҆ скве́рнагѡ, и҆́же скве́рными по́мыслы и҆ словесы̀, и҆ дѣ́лы и҆ дѣѧ́ньми, всего̀ себѐ непотре́бна сотво́рша, и҆ сласте́мъ ᲂу҆ны́нїѧ, и҆ лѣ́ности нра́вомъ раба̀ бы́вша. но ꙗ҆́кѡ чл҃колюби́ваго бг҃а мт҃и, чл҃колю́бнѣ ᲂу҆милосе́рдисѧ ѡ҆ мнѣ̀ грѣ́шнѣмъ и҆ блꙋ́днѣмъ, и҆ прїимѝ моѐ є҆́же ѿ скве́рныхъ ᲂу҆сте́нъ приноси́мое тебѣ̀ моле́нїе. и҆ своегѡ̀ сн҃а и҆ на́шегѡ влⷣкꙋ и҆ гдⷭ҇а, мт҃рьнимъ сѝ дерзнове́нїемъ ѡ҆бье́мши ᲂу҆молѝ, ꙗ҆́кѡ да ѿве́рзетъ и҆ мнѣ̀ чл҃колю́бное милосе́рдїе своеѧ̀ бл҃гости. и҆ презрѣ́въ моѧ̀ бесчи́сленаѧ прегрѣше́нїѧ, ѡ҆брати́тъ мѧ̀ на покаѧ́нїе, и҆ свои́мъ за́повѣдемъ дѣ́лателѧ и҆скꙋ́сна ꙗ҆ви́тъ мѧ. пред̾ста́ни ми приснѡмлⷭ҇тиваѧ, и҆ милосе́рдаѧ и҆ чл҃колюби́ваѧ в̾ настоѧ́щей се́й жи́зни, тѣ́плаѧ пред̾ста́тельнице и҆ помо́щнице, сопроти́вныхъ полкѝ ѿгонѧ́ющи, и҆ ко спасе́нїю наставлѧ́ющи мѧ̀.  и҆ во́времѧ и҆схо́да моегѡ̀, ѡ҆каѧ́ннꙋю ми дш҃ꙋ соблюда́ющи, и҆ те́мныѧ ѻ҆́бразы лꙋка́выхъ бѣсо́въ, дале́че ѿ неѧ̀ ѿрѣва́ющи. въ стра́шныи же де́нь пра́веднагѡ сꙋда̀, вѣ́чныѧ мѧ̀ и҆збавлѧ́ющи мꙋ́ки. и҆ неи҆зрече́ннѣй сла́вѣ твоегѡ̀ сн҃а и҆ бг҃а на́шегѡ, наслѣ́дника мѧ̀ показа́ющи. є҆ѧ́же да ᲂу҆лꙋчꙋ̀ влⷣчце моѧ̀ прест҃а́ѧ бцⷣе, твоегѡ̀ ра́ди хода́тайства и҆ застꙋпле́нїѧ, бл҃года́тїю и҆ чл҃колю́бїемъ, є҆диноро́днагѡ сн҃а твоегѡ̀, гдⷭ҇а бг҃а и҆ сп҃са на́шегѡ і҆с҃а хрⷭ҇та̀. є҆мꙋ́же подоба́етъ всѧ́ка сла́ва, че́сть и҆ поклонѧ́нїе, съ без̾нача́льнымъ є҆гѡ̀ ѻ҆ц҃е́мъ, и҆ съ прест҃ы́мъ и҆ бл҃ги́мъ, и҆ животворѧ́щимъ дх҃омъ, ны́нѣ и҆ при́снѡ и҆ во́ вѣки вѣко́мъ, а҆ми́нь.</p>

<p>М<red>л҃тва, ст҃а́гѡ а҆нтїѡ́ха мни́ха. Д</red>а́ждь на́мъ влⷣко на́ сонъ грѧдꙋ́щимъ, поко́й дꙋшѝ и҆ тѣ́лꙋ, и҆ сохранѝ на́съ ѿ мра́чнагѡ сна̀ грѣхо́внагѡ, и҆ всѧ́кагѡ те́мнагѡ и҆ нощна́гѡ сладостра́стїѧ. ᲂу҆ти́ши стремле́нїе страсте́мъ, и҆ ᲂу҆гасѝ тѣле́сное разжже́нїе, и҆ стрѣ́лы лꙋка́вагѡ, ꙗ҆́же на ны̀ лꙋка́внѡ дви́жимыѧ. и҆ воста́нїѧ пло́ти на́шеѧ ᲂу҆толѝ, и҆ всѧ́ко земно́е и҆ ве́щное мꙋдрова́нїе ᲂу҆спѝ. и҆ да́рꙋй на́мъ бж҃е бо́дръ ᲂу҆́мъ, и҆ цѣломꙋ́дръ по́мыслъ, срⷣце трезвѧ́щесѧ, со́нъ лего́къ, и҆ всѧ́кагѡ сатанина̀ мечта́нїѧ не и҆скꙋ́сенъ. воста́ви же на́съ во́ времѧ мл҃твы, ᲂу҆тверже́ны в̾ за́поведѣхъ твои́хъ, и҆ па́мѧть сꙋде́бъ твои́хъ в̾ себѣ̀ вы́нꙋ и҆мꙋ́ща, и҆ всено́щное славосло́вїе на́мъ да́рꙋй, пѣ́ти и҆ бл҃гослови́ти и҆ сла́вити, пречⷭ҇тно́е и҆ великолѣ́пое и҆́мѧ твоѐ, ѻ҆ц҃а и҆ сн҃а и҆ ст҃а́гѡ дх҃а, ны́нѣ и҆ прⷭ҇нѡ и҆ во́ вѣки вѣко́мъ, а҆ми́нь. <red>П</red>ресла́внаѧ и҆ при́снѡ дв҃о бцⷣе мр҃і́е, мт҃и хрⷭ҇та̀ бг҃а на́шегѡ, прїимѝ мл҃твы на́ша, и҆ принесѝ ѧ҆̀ сн҃ꙋ своемꙋ̀ и҆ бг҃ꙋ на́шемꙋ, да спасе́тъ и҆ просвѣти́тъ тебѐ ра́ди дш҃а на́ша. <red>О</red>у҆пова́нїе на́мъ бг҃ъ, и҆ прибѣ́жище на́ше хрⷭ҇то́съ, и҆ покрови́тель на́мъ є҆́сть дх҃ъ ст҃ы́и.</p>

<p><red>та́же, і҆єре́й, гл҃етъ. с</red>ла́ва тебѣ̀ бж҃е на́шъ, ᲂу҆пова́нїе на́ше сла́ва тебѣ̀.<red> ли́къ гл҃етъ: сла́ва, и҆ ны́нѣ. г</red>дⷭ҇и поми́лꙋй, вⷤ. <red>г</red>дⷭ҇и бл҃гословѝ. <red>та́же, ѿпꙋ́стъ, и҆ проще́нїе. и҆ є҆ктенїѧ̀: п</red>омо́лимсѧ ѡ҆ странѣ̀ росси́йстѣй. <red>пи́сано в̾ большо́й па́вечерницѣ.</red></p>

</document>